<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="d1">baker|Добрый вечер, я слышала, что вы тоже хотите уехать из Стамбула сегодня.  Смею вас предупредить, что достать билеты на этот поезд практически невозможно! Я была в ужасе, когда забирала предпоследний!</string>
    <string name="d2">lantier|Неужели? Странно наблюдать такой ажиотаж в мертвый сезон.</string>
    <string name="d3">baker|Вот-вот! Я даже не представляю, как я объясню дочери, что еле-еле смогла уехать!</string>
    <string name="d5">lantier|Ну что же вы…</string>
    <string name="d6">baker|Миссис Бейкер.</string>
    <string name="d7">lantier|Ну что же вы, миссис Бэйкер, билет у вас, а значит вы должны без проблем пересечь это расстояние.</string>
    <string name="d8">baker|Вы правы. Думаю, моя дочь будет рада услышать, что я добралась в целости и сохранности, хоть и в полном вагоне.</string>
    <string name="d10">lantier|Далеко не всегда большое количество попутчивой является проблемой. С ними можно поговорить и узнать много чего интересного. У каждого из нас есть свои поучительные истории, тайны и скелеты в шкафу, и иногда человек может показаться вам интереснее самого замысловатого книжного сюжета. Это я вам как детектив говорю.</string>
    <string name="d11">baker|Погодите, кажется, ваше лицо мне знакомо. Вы, случаем, не тот самый известный детектив-француз, шокирующих полицейских и подозреваемых своей проницательностью?</string>
    <string name="d12">lantier|Полно, полно. Моё имя Луи Лантье. я действительно имею некоторые успехи в своем деле, однако не думаю, что они настолько велики.</string>
    <string name="d13">baker|Что вы! Вы у всех на слуху! Боже правый, дочь обзавидуется мне, когда узнает, с каким человеком мне довелось говорить!</string>

    <string name="d15">gayer|Но…</string>
    <string name="d16">mauritz| Извиняюсь, остальные места заняты, мсье, поэтому господину придется разделить с вами это купе.</string>
    <string name="d18">lantier|Это явно человек дела. Впрочем, как и большинство немцев.</string>
    <string name="d20">lantier|Интересно, что связало этих столь непохожих людей?</string>
    <string name="d22">lantier|Её терпению можно позавидовать. Вероятно, ей многое довелось пережить</string>
    <string name="d24">lantier|В этом и есть прелесть пути. Курортные влюбленности всегда откликаются в сердце теплом. Возможно потому что держатся втайне</string>
    <string name="d26">lantier|Уж очень он похож на дипломата</string>

    <string name="d28">gibbs|Приветствую, господин Лантье.</string>
    <string name="d29">lantier|Доброе утро, с кем я имею честь говорить?</string>
    <string name="d30">gibbs|Меня зовут Уильям Гиббс, и я знаю, что вы способны мне помочь.</string>
    <string name="d31">lantier|Не имею малейшего представления о чем вы.</string>
    <string name="d32">gibbs|Не ломайте комедию, мсье. Вы знаете, зачем люди обращаются к вам. Не думайте, что пребывая в этом поезде, вы остались инкогнито. Всем давно известно,что вы детектив.</string>
    <string name="d34">gibbs|Я предлагаю вам сделку. Я заплачу вам любую сумму, а вы взамен обеспечите мне защиту.</string>
    <string name="d35">lantier|Я не занимаюсь личными делами, к тому же, как вы правильно подметили я детектив. Детектив, а не личный телохранитель.</string>
    <string name="d36">gibbs|Вы еще не слышали подробности самого дела. Уверен, вы передумаете. Пройдемте в моё купе, здесь слишком много ушей.</string>

    <string name="d38">lantier|По-моему, я дал вам понять, что не собираюсь вас слушать. За сим разрешите откланяться.</string>
    <string name="d39">gibbs|Сколько вам нужно денег? Фунтов 200? 500? Я заплачу любую сумму. Эта договоренность будет выгодна нам обоим.</string>
    <string name="d40">lantier|Я еще раз вам повторю - я не буду заниматься вашим делом.</string>
    <string name="d41">gibbs| Но почему?</string>
    <string name="d42">lantier|Потому что вы мне не нравитесь, мистер Гиббс.</string>

    <string name="d44">lantier|Интересно, пройдет ли молодая леди испытание на стойкость?</string>

    <string name="d46">lantier|Я послушаю вас, но не буду обещать, что возьмусь за это дело.</string>
    <string name="d47">gibbs|Посмотрим, как вы заговорите после моего рассказа.</string>

    <string name="d49">gibbs|Мне уже несколько дней приходят письма с угрозами. Это не в новинку для такого предпринимателя как я, но сейчас конкуренты переходят все границы. Они желают мне смерти, обещают разорить мои счета и хотят организовать покушение! Я собственными глазами видел, как какой-то низкорослый мужчина под покровом ночи подкладывал мне эти записки! Вот, прочтите.</string>

    <string name="d51">lantier|Любопытно. Вы сможете подробнее описать того мужчину, который доставлял вам это?</string>
    <string name="d52">gibbs|Я не сильно его запомнил. Я знаю, что он низкого роста темноволосый мужчина. Кажется, у него были тонкие усы. Он подходил к моей двери ночью, но как только заподозрил, что я его увижу - быстро удрал. Со мной был мой ассистент, Гленн. Возможно, он запомнил беглеца лучше.</string>
    <string name="d53">lantier|Это случилось вчера?</string>
    <string name="d54">gibbs|Нет, я и Гленн видели его в отеле. Но я уверен, что враг где-то рядом. Я чувствую, что весь вагон точит на меня зуб.</string>

    <string name="d56">lantier|Любите коллекционировать старые газеты?</string>
    <string name="d57">gibbs|Купил этот мусор в киоске у станции. Кажется, ничего нового туда уже не завозят… Вы так и не озвучили сумму, которую планируете взять за работу. Сколько вы хотите взять за выполнение уговора?</string>

    <string name="d59">lantier|Какую работу, по-вашему, я должен выполнить?</string>
    <string name="d60">gibbs|Вы должны проследить, чтобы вечером и ночью в моё купе никто не зашел. предотвратить любые противоправные действия в мою сторону. Найдите того, кто хочет мне навредить. С ним я разберусь сам, а вас отблагодарю финансово.</string>
    <string name="d62">gibbs|Не сейчас, Гленн, я занят!</string>
    <string name="d63">lantier|Думаю, сойдемся на последней сумме.</string>

    <string name="d65">lantier|Интересно, пройдет ли молодая леди испытание на стойкость?</string>

<string name="d67">lantier|Я не возьму с вас денег, мистер Гиббс, и в то же время не буду вам помогать. Я не вижу достаточных оснований для беспокойства и не хочу выполнять бессмысленную работу.</string>

    <string name="d69">cunninghame|Нет, прошу, не заставляй меня, Томас!</string>
    <string name="d70">gayer|Почему? Разве мы не к этому шли?</string>
    <string name="d71">cunninghame|Я… Я не знаю. Всё произошло так быстро и сложилось удачно, но я не предполагала, что этот час уже близок.</string>
    <string name="d72">gayer|Что бы не случилось, мы всегда будем рядом.</string>

    <string name="d74">lantier|Интересно, пройдет ли молодая леди испытание на стойкость?</string>

    <string name="d76">lantier|Как считаете, доктор, как давно произошло убийство?</string>
    <string name="d77">gayer|По всей видимости, он мертв больше шести часов.</string>

    <string name="d79">harris|Нет! Нет! Нет! За что?!</string>
    <string name="d80">baker|Боже правый!</string>
    <string name="d81">gayer|К сожалению, его уже тоже не спасти.</string>
    <string name="d82">harris|Почему?! За что?! Любимый?! Нет! Нет!</string>
    <string name="d83">lantier|Отойдите! Не мешайте следствию!</string>


    <string name="d85">mauritz|Что вы хотели узнать, детектив?</string>
    <string name="d86">lantier|У меня будет к вам несколько вопросов касательно прошлой ночи и поведения пассажиров.</string>

    <string name="d88">mauritz|Примерно в два часа ночи.</string>

    <string name="d90">mauritz|Нет, казалось они выглядели так же, как и всегда.</string>

    <string name="d92">mauritz|Я справлялся о самочувствии пассажиров. Если помните, у миссис Бейкер была сильная мигрень. Остаток ночия провел в полудреме.</string>

    <string name="d94">mauritz|Я не слышал чего-то из рода вон выходящего.</string>

    <string name="d96">mauritz|За завтраком я обходил все номера и коридоры, чтобы убраться, и так наткнулся так оба тела.</string>

    <string name="d98">mauritz|Да, я видел их обоих живыми, но быстро отвлекся на Бейкер.</string>

    <string name="d100">mauritz|Это исключено. Мы застряли посреди гор. Человеку придется немало постараться, чтобы выбраться отсюда.</string>

    <string name="d102">mauritz|Нет, я ничего такого не видел.</string>

    <string name="d104">mauritz|Скажем так, это не самый вежливый пассажир.</string>

    <string name="d106">mauritz|Довольно приятный молодой мужчина. Всегда был вежлив.</string>

    <string name="d108">lantier|Спасибо за ваши ответы. На этом вы можете быть свободны.</string>
    <string name="d109">mauritz|Всегда к вашим услугам!</string>

    <string name="d111">gayer|Чем могу быть полезен, детектив?</string>
    <string name="d112">lantier|У меня будет к вам несколько вопросов касательно характеристики повреждений погибших.</string>

    <string name="d114">gayer|Как я уже говорил вам ранее, Гиббс умер около двух часов ночи. Что касается Харриса, то дела обстоят сложнее. Скорее всего после полученного увечья, он оставался в сознании еще пару часов.</string>
    <string name="d115">lantier|Вы уверены в том, что он осознавал все, что происходит?</string>
    <string name="d116">gayer|Абсолютно. Его повреждения на голове свидетельствуют о том, что его намеренно хотели ударить. </string>
    <string name="d117">lantier|Вы считаете, что его смерть не несчастный случай?</string>
    <string name="d118">gayer|Нужно быть кретином, чтобы считать, что он совершил самоубийство. </string>

    <string name="d120">gayer|Он был исколот ножом. Что интересно, многие раны нанесены небрежно. </string>
    <string name="d121">lantier|Почему вы считаете их небрежными?</string>
    <string name="d122">gayer|Судя по глубине некоторых порезов, его убийца не обладал большой силой и старался взять количеством, а не качеством повреждений.</string>
    <string name="d123">lantier|На ваш взгляд, убийца слабее, чем вы?</string>
    <string name="d124">gayer|Во всяком случае я бы так не порезал. Более того, я знаю анатомию, и у меня есть скальпель. </string>

    <string name="d126">gayer|Его ситуация интересная. На его голове сильный ушиб, а на ногах остались синяки. Скорее всего кто-то придумал сымитировать самоубийство в последний момент. </string>
    <string name="d127">lantier|Вы считаете, что он умер от удара по голове?</string>
    <string name="d128">gayer|Нет. Скорее всего он очнулся, и тогда убийца решил его задушить и повесить.</string>

    <string name="d130">gayer|Я не берусь это утверждать. Могу лишь сказать, что их смерти произошли с небольшим отрывом по времени.</string>

    <string name="d132">gayer|Прошлой ночью я играл в карты с Гленном до тех пор, пока меня не позвал проводник, для того, чтобы угомонить Бейкер. Когда мои попытки оказались безуспешны, я вернулся в купе, переговорил с вами и лег спать. </string>

    <string name="d134">gayer|Думаю, это заметно. Он был конфликтным человеком, который зачастую не следил за своим языком.</string>



    <string name="d136">gayer|Кто угодно. За все время пребывания здесь, он успел нахамить практически каждому, кого видел перед собой. </string>

    <string name="d138">gayer|Я не успел как следует пообщаться с ним. Могу лишь сказать, что он полная противоположность Гиббсу. Всегда был тактичен и вежлив. Сочувствую утрате его жены.</string>

    <string name="d140">gayer|Не имею ни малейшего представления. Он явно не заслужил такой участи. </string>

    <string name="d142">gayer|Да, он остановился еще пока мы играли.  </string>
    <string name="d143">lantier|В какое время это произошло?  </string>
    <string name="d144">gayer|Не помню точно, но вроде это произошло в первом часу ночи. </string>

    <string name="d146">gayer|В ту ночь я не слышал ничего страннее предложения унять мигрень барбитуратом. </string>

    <string name="d148">gayer|Я не видел ничего подозрительного. Еще до остановки поезда к нам с Гленном заглядывал Харрис и просил быть тише. В остальном же все было относительно спокойно. </string>



    <string name="d150">gayer|Лично мне он ничего не сделал. Меня возмущает его отношение к женщинам, которым он грубит и опускает похабные анекдоты. Поэтому пару раз я делал ему замечание на этот счет.</string>
    <string name="d151">lantier|За кого вы заступились? </string>
    <string name="d152">gayer|Это не имеет значения.</string>

    <string name="d154">gayer|Не знал, что детективы еще и собиратели сплетен.</string>
    <string name="d155">lantier|Это наша работа, собирать то, что скрыто от чужих глаз.</string>
    <string name="d156">gayer|Это личная информация. И я не собираюсь ее разглашать.</string>

    <string name="d158">gayer|Вы наблюдательны, но нет. Я заступился за миссис Харрис, поскольку Гиббс, напившись приставал к ней, в то время как муж находился в купе.</string>
    <string name="d159">lantier|Это благородно.</string>
    <string name="d160">gayer|Это нормально.</string>

    <string name="d162">gayer|Я видел, как он поссорился с проводником из-за нетщательно убранного номера. Назвал бейкер пустоголовой дурой. Приставал к миссис Харрис. Кажется, когда этот человек пьян, от него не уйти никому.</string>
    <string name="d163">lantier|Вы их считали?</string>
    <string name="d164">gayer|А это было необходимо?</string>


    <string name="d166">lantier|Спасибо за ответы, вы помогли следствию.</string>

    <string name="d168">glenn|Приветствую, детектив. Я готов рассказать все, что знаю.</string>

    <string name="d170">glenn|Первую половину ночи мне не спалось, поэтому я играл в карты с Гайером. После того как он ушел, я еще некоторое время сидел в своем купе в одиночестве, пока сон меня все-таки не сморил.</string>
    <string name="d171">lantier|Вы не выходили из купе?</string>
    <string name="d172">glenn|Нет, я оставался у себя до самого утра.</string>

    <string name="d174">glenn|Да, мы играли ровно в тот момент, когда вагон отцепился. До сих пор не могу найти бубновый туз, который в этот момент куда-то упал.</string>
    <string name="d175">lantier|Вы помните, в какое время это произошло?</string>
    <string name="d176">glenn|Думаю, поезд остановился около двух часов ночи.</string>

    <string name="d178">glenn|Я нанялся его секретарем около двух лет назад. С тех пор я не покидал его дела ни на минуту.</string>
    <string name="d179">lantier|Он исправно платил вам?</string>
    <string name="d180">glenn|Да, он никогда не задерживал зарплату. Хоть по нему и не скажешь, но он довольно щедр во всем, что касается его личных дел и безопасности.</string>
    <string name="d181">lantier|Вы боялись потерять работу?</string>
    <string name="d182">glenn|Несмотря на то, что я ни разу не уходил в отпуск, эта работа была мне по силам, и я не хотел с нее уходить. Однако теперь выбора у меня нет.</string>

    <string name="d184">glenn|Я не могу сказать, что мы были в теплых отношениях, но он явно доверял мне. По крайней мере я не видел, чтобы он так много разговаривал с другими подчиненными. Он доверил мне вести учет своего состояния, что уже говорит о многом.</string>
    <string name="d185">lantier|У вас когда-нибудь бывали разногласия?</string>
    <string name="d186">glenn|Их было много. Сложно избежать конфликтов, когда работаешь у Гиббса. Однако они никогда не переходили в открытые конфронтации.</string>

    <string name="d188">glenn|Да, я знал это. Ему много кто угрожал в ответ на его не всегда подобающее поведение.</string>
    <string name="d189">lantier|Были какие-то особенно острые конфликты?</string>
    <string name="d190">glenn|Не припомню таких. Чаще всего я успевал увести его до того, как он полезет в драку. Иногда особенно оскорбленные слали ему письма с проклятиями, но он, кажется, не реагировал.</string>

    <string name="d192">glenn|Мы ездили обсуждать логистику и цены поставок турецкой кожи на предприятие Гиббса. Заключив пару сделок, мы отправились домой в Бирменгем.</string>

    <string name="d194">glenn|Я обдумываю, как мне жить дальше. Несомненно мне жаль Гиббса, каким бы человеком он ни был, я не понимаю, кто всерьез захотел ему такой участи.Теперь мне придется искать новую работу, строить свою жизнь заново.</string>
    <string name="d195">lantier|Вы женаты?</string>
    <string name="d196">glenn|Нет, но я стремлюсь к этому и почти достиг цели.</string>

    <string name="d198">glenn|Нет, но я могу предположить, что ему угрожают уволеннные им работники фабрики или же конкуренты, у которых он позаимствовал производственное имущество. </string>

    <string name="d200">glenn|Я заметил, как какой-то силуэт подсовывал очередную записку под дверь Гиббса в отеле, но он ушел прежде чем я успел что-либо предпринять.</string>

    <string name="d202">glenn|Кажется, если бы я и мог назвать такого пассажира, то его с нами тоже больше нет.</string>
    <string name="d203">lantier|Вы считаете, что Харрис плохо относился к Гиббсу?</string>
    <string name="d204">glenn|Я видел, что он особенно пристально смотрел на Гиббса.</string>

    <string name="d206">glenn|Когда Гайер ушел, я слышал, что кто-то крался в южную часть коридора.</string>
    <string name="d207">lantier|Как вы это поняли?</string>
    <string name="d208">glenn|Я сидел спиной к выходу и почувствовал, что сзади меня кто-то прошел.</string>

    <string name="d210">glenn|Меня напрягло отношение Харриса к Гиббсу за последние несколько дней.</string>
    <string name="d211">lantier|Какое оно было?</string>
    <string name="d212">glenn|Я не могу сказать точно, но, кажется, Харрис хотел серьезно поговорить с Гиббсом.</string>
    <string name="d213">lantier|Этому была причина?</string>
    <string name="d214">glenn|Наверняка Гиббс выпил и наговорил чего-то неприятнорго ему или его жене. А он, не вынеся такого оскорбления, решил разобраться с ним по мужски.</string>

    <string name="d216">glenn|Наверное, он был неплохим человеком, но я бы не стал общаться с ним близко.</string>
    <string name="d217">lantier|Почему?</string>
    <string name="d218">glenn|Он показался мне очень честолюбивым. Он сильно придирается к каждой мелочи и близко к сердцу принимает любую несправедливость.</string>
    <string name="d219">lantier|Вы не сочувствуете ему?</string>
    <string name="d220">glenn|Я сочувствую ему. Однако его характер объясняет, почему он закончил свою жизнь именно так.</string>

    <string name="d222">glenn|Она очень мила и обаятельна. На контрасте со своим мужем она выглядит такой юной.</string>
    <string name="d223">lantier|Она довольно привлекательна для вас, не так ли?</string>
    <string name="d224">glenn|Я не буду отрицать, что она в моем вкусе, но зачем вам эта информация детектив?</string>

    <string name="d226">glenn|Конечно же я сочувствую ее утрате. Бедняжка билась в истерике пять часов. Тяжело остаться вдовой, еще даже не начав жить вместе.</string>
    <string name="d227">lantier|Много ли вы знаете об ее отношениях с мужем?</string>
    <string name="d228">glenn|Я знаю только то, что она сама рассказала мне, пока я пытался ее утешить.</string>

    <string name="d230">glenn|Скажу вам по секрету я в этом уверен.</string>
    <string name="d231">lantier|И какова ваша версия происходящего?</string>
    <string name="d232">glenn|Я считаю, что Гиббс словесно задел Харриса, а тот ночью пошел мстить за свою честь. В состоянии аффекта он убил Гиббса, но, осознав, что натворил не выдержал и повесился.</string>

    <string name="d234">glenn|В последний раз я видел его в ресторане.</string>

    <string name="d236">glenn|Я могу идти?</string>
    <string name="d237">lantier|Вы достаточно сказали следствию.</string>

    <string name="d239">lantier|Как вы  себя чувствуете?</string>
    <string name="d240">harris|Сейчас мне уже лучше, но я по-прежнему не могу отойти от шока. Я не верю, что это произошло со мной.</string>
    <string name="d241">lantier|Мне очень жаль, что вам пришлось пережить такую утрату. Примите мои соболезнования.</string>
    <string name="d242">lantier|Вы не будете против, если я задам вам несколько вопросов относительно вашего мужа и ситуации в целом?</string>
    <string name="d243">harris|Я постараюсь ответить на все, что вас интересует.</string>

    <string name="d245">harris|В последний раз я видела его в купе, когда после ужина мы отправились туда. В тот вечер у меня болела голова, и я легла спать раньше.</string>
    <string name="d246">lantier|Вы не слышали, как остановился поезд?</string>
    <string name="d247">harris|Нет, в это время я уже спала.</string>

    <string name="d249">harris|Прошлой ночью я спала из-за головной боли. Возможно меня пытался разбудить проводник, но я этого не помню.</string>

    <string name="d251">harris|Это ужасно. Каким бы грубияном ни был Гиббс, я не считаю, что он заслужил такое. К тому же его секретарь теперь остался без средств к существованию.</string>
    <string name="d252">lantier|Гленна вам жаль больше?</string>
    <string name="d253">harris|Он пока жив, и несет груз ответственности за то, что случилось. Мали ли насколько жестоким оказался убийца Гиббса, возможно Гленн тоже в опасности. Думаю, ему даже тяжелее, чем мне. Поэтому да, его мне жаль больше.</string>

    <string name="d255">harris|Мы проводили медовый месяц в Мармарисе. Это было по-настоящему счастливое время. Простите.Мне больно об этом вспоминать.</string>
    <string name="d256">lantier|Я полагаю, вы возвращались домой?</string>
    <string name="d257">harris|Нет, прежде мы должны были погостить у моих родителей.</string>
    <string name="d258">lantier|Где живут ваши родители, если не секрет?</string>
    <string name="d259">harris|В Лестере.</string>
    <string name="d260">lantier|Неподалеку от Бирменгема, не так ли?</string>
    <string name="d261">harris|Вы правы.</string>

    <string name="d263">harris|У меня было предчувствие, что в этом поезде небезопасно. Я не знаю, как вам объяснить, но когда мы сели в вагон, я сразу почувствовала неладное. </string>
    <string name="d264">lantier|Этому были какие-то причины?</string>
    <string name="d265">harris|Нет, скорее внутренние ощущения.</string>

    <string name="d267">harris|Да, если можно так назвать. Нередко мой муж пытался убедить меня в том, что суеверия - чепуха.</string>
    <string name="d268">lantier|Рискну предположить, что вы верите в порчу или сглаз?</string>
    <string name="d269">harris|Вы проницательны, детектив.</string>
    <string name="d270">lantier|В купе Гиббса был найден турецкий амулет, отгоняющий злых духов. Как по вашему мнению он мог там оказаться?</string>
    <string name="d271">harris|Я… Я не знаю. К чему вы клоните детектив? Вы считаете меня убийцей?</string>
    <string name="d272">lantier|Успокойтесь. Я не в коем случае не хотел вас обвинять. Я всего лишь собираю информацию.</string>

    <string name="d274">harris|Это был довольно неприятный мужчина. Оставаться с ним наедине некомфортно.</string>
    <string name="d275">lantier|У вас был с ним какой-то конфликт?</string>
    <string name="d276">harris|Я не назвала бы это конфликтом. Скорее он позволил себе недопустимое поведение в отношении меня.</string>
    <string name="d277">lantier|Что случилось?</string>
    <string name="d278">harris|Он приставал ко мне. В то время мой муж отлучился, и я осталась сидеть за столиком одна. Он подошел ко мне пьяный и говорил мне непристойные вещи. Благо это быстро заметил Гайер и заступился за меня.</string>
    <string name="d279">lantier|Вы рассказали мужу об этом?</string>
    <string name="d280">harris|Да, он обещал поговорить с Гиббсом, когда тот протрезвеет.</string>
    <string name="d281">lantier|Как вы считаете, ваш муж мог бы решить этот вопрос силой?</string>
    <string name="d282">harris|Он не жестокий человек, но он бы неинуемо разобрался с человеком, который задел его честь.</string>

    <string name="d284">harris|Он был очень достойным человеком, образованным, галантным, начинанным, имел престижную работу. Он хотел создать семью и долго к этому шел, всегда заботился обо мне и не давал в обиду.</string>
    <string name="d285">lantier|У него был вспыльчивый характер?</string>
    <string name="d286">harris|Нет, скорее он всегда был спокоен. Его было тяжело вывести из равновесия. Однако он не терпел несправледливого отношения к кому бы то ни было.</string>

    <string name="d288">harris|Он был дорогим мне человеком. Я любила его.</string>
    <string name="d289">lantier|Как давно вы были вместе?</string>
    <string name="d290">harris|Чуть больше года. Женаты мы только месяц.</string>

    <string name="d292">harris|Иногда я замечала его подавленным, но это происходило в основном из-за его работы. Он сложно переносит несправедливость, а будучи дипломатом сложно ее не заметить.</string>
    <string name="d293">lantier|В чем проявлялась его подавленность?</string>
    <string name="d294">harris|Иногда он мог закрыться от всех и ни с кем не разговаривать. Однако после некоторого времени уединения он всегда приходил в норму.</string>

    <string name="d296">harris|Он любил меня. По крайней мере говорил это мне. Он был заботлив и всегда меня обеспечивал. Я не знаю, что пошло не так. Я не могу понять, почему он это с собой сделал.</string>
    <string name="d297">lantier|Вы уверены, что это было самоубийство?</string>
    <string name="d298">harris|А у вас есть другая версия, детектив?</string>

    <string name="d300">harris|Я не видела ничего подозрительного.</string>

    <string name="d302">harris|У меня болела голова, поэтому, приняв успокоительное, я легла спать раньше. Когда я засыпала, он был со мной, далее я уже ничего не помню.</string>

    <string name="d304">harris|Он никогда не курил.</string>
    <string name="d305">lantier|Любопытно.</string>

    <string name="d307">harris|Я не могу выделить такого пассажира. Я в целом не чувствую себя в безопасности среди них.</string>

    <string name="d309">harris|В основном меня успокаивал Гленн. Он как никто другой способен меня понять. </string>
    <string name="d310">lantier|Вас сплотило горе?</string>
    <string name="d311">harris|Можно сказать и так.</string>

    <string name="d313">lantier|Благодарю вас за ваши ответы. Надеюсь, я не принес вам беспокойства своими вопросами.</string>
    <string name="d314">harris|Я готова помочь следствию, если мои показания необходимы. </string>

    <string name="d316">mauritz|Детектив, кажется кто-то из пассажиров нарушил запрет!</string>
    <string name="d317">lantier|Кто-то был на местах преступления?</string>
    <string name="d318">mauritz|Именно. Пока вы допрашивали пассажиров, кто-то проник в обе комнаты. Я заметил это поздно, к сожалению, этот человек успел уйти до моего прихода.</string>
    <string name="d319">lantier|Пройдемте туда немедленно!</string>

    <string name="d321">lantier|Что делали остальные, пока я занимался допросом?</string>
    <string name="d322">mauritz|Я затрудняюсь ответить на этот вопрос…</string>

    <string name="d324">lantier|Мы все в опасности! Разве вы не понимаете, что отсутствие минимального контоля за пассажирами в купе, где произошло убийство, чрезвычайная халатность с вашей стороны?</string>
    <string name="d325">mauritz|…</string>
    <string name="d326">lantier|Мы лишились значимых улик, которые, вероятно, было бы интересно увидеть полиции. Почему вы допустили это? Вы действуете с кем-то сообща?</string>
    <string name="d327">mauritz|Никак нет, сэр. Виноват. Сложно уследить за всеми в одиночку во время чрезвычайных ситуаций.</string>
    <string name="d328">lantier|Ладно. Где сейчас неопрошенные?</string>
    <string name="d329">mauritz|Полагаю они все сейчас в вагоне-ресторане.</string>
    <string name="d330">lantier|Ведите меня к ним. Сейчас же.</string>
    <string name="d331">mauritz|Как скажете, господин Лантье.</string>

    <string name="d333">baker|И после этого я говорю дочери, что нужно было пеленать по-другому!</string>
    <string name="d334">patient|Еще научится.</string>
    <string name="d335">baker|Да когда учиться то? Раз руки кривые в отца, то тут ничего не исправить!</string>
    <string name="d336">lantier|К сожалению, дамы, мне придется прервать ваш оживленный разговор. Мне нужно провести здесь допрос.</string>
    <string name="d337">baker|Не стоит беспокоиться, вы ничуть нам не мешаете. Надеюсь, и мы вам не помешаем. Так вот…</string>
    <string name="d338">lantier|Мне нужно будет побеседовать с каждой из вас. В отдельности.</string>

    <string name="d340">lantier|Вы должны отвечать на мои вопросы по делу и не отвлекаться на не имеющие значения подробности. Вы меня поняли?</string>
    <string name="d341">baker|Определенно, детектив.</string>

    <string name="d343">baker|Прошлой ночью я мучилась! Я так мучилась, детектив! Вы не представляете, жизнь с мигренью ужасна! И главное, она может настигнуть, где угодно!</string>
    <string name="d344">lantier|Сколько раз и в какое время вы вызывали проводника?</string>
    <string name="d345">baker|Пару десятков раз! Это какой-то кошмар! Человек просто напросто отлынивал от работы, его было не дозвониться! А ведь было не так уж и поздно. А потом еще и остановка поезда, все звезды сошлись на том, чтобы меня здесь угробить!</string>

    <string name="d347">baker|Этого было сложно не услышать, такой гул! Я почувствовала себя ужасно, будто тысячи чугунных сковородок одновременно упало на мою голову! И после этого мне говорят, что путешествовать в одиночку хорошая идея! Да я никогда в это не поверю, но вы ведь знаете, мою дочь ведь не переубедишь…</string>

    <string name="d349">baker|Да какое это уже имеет значение? То ли в два, то ли в три часа ночи. Я помню лишь, что мне было плохо так долго, я еле смогла уснуть!</string>
    <string name="d350">lantier|Значит вы не спали большую часть ночи?</string>
    <string name="d351">baker|Да как тут уснешь! Все здесь будто намеренно сеят беспокойство!</string>

    <string name="d353">baker|Кажется, слышала. Ближе к трем, кажется там было шумно.</string>
    <string name="d354">lantier|Вы смогли что-то расслышать?</string>
    <string name="d355">baker|Я абсолютно уверена, что там разговаривали двое мужчин. Вероятно один из них был Гиббс. Но я не старалась намеренно подслушать чужой разговор! Это моветон!</string>

    <string name="d357">baker|Я еду из Алании в Уолсолл к своей дочери и внуку. Знаете, она недавно родила первенца и, кажется, совершенно не умеет с ним обращаться. Уж не знаю, в кого она такая, наверное, в отца.</string>
    <string name="d358">lantier|В мистера Бейкера, я полагаю?</string>
    <string name="d359">baker|Нет, что вы! Мой ныне покойный муж не ее родной отец. Он был, знаете ли, замечательным человеком, он…</string>

    <string name="d361">baker|Джексон.</string>

    <string name="d363">baker|Он во истину был для меня всем. Именно он и спас меня от произвола бывшего мужа!</string>
    <string name="d364">lantier|Вы расстались с ним в плохих отношениях?</string>
    <string name="d365">baker|В ужасных!</string>

    <string name="d367">baker|Он отнял у меня дом и предприятие моего отца! Он подделал бумаги и сделал себя наследником нашей семейной мануфактуры!Я была в бешенстве! Что он хотел оставить нашим детям? Ничего!</string>
    <string name="d368">lantier|Кроме дочери у вас есть еще дети?</string>
    <string name="d369">baker|Нет…Ну то есть да. Был сын, но он погиб в ходе несчастного случая.</string>
    <string name="d370">lantier|Что с ним случилось?</string>
    <string name="d371">baker|Он утонул. Простите, мне до сих пор сложно это вспоминать. Прошло всего пару лет.</string>
    <string name="d372">lantier|Ничего страшного. У каждого из нас есть волнующие темы.</string>

    <string name="d374">baker|Это кошмар! И главное, все это происходило бувально в шаге от меня, а я и не догадывалась об этом! Детектив, вы же встречали на своем веку немало убийц, вот вы как думаете, что у них на уме? Изрежут запросто! Кошмар! Сущий кошмар!</string>
    <string name="d375">lantier|Не думаю, что убийца преследовал цель уничтожить именно вас.</string>
    <string name="d376">baker|Не стоит недооценивать мотивов убийц, детектив! Вам ли не знать, насколько они могут быть жестоки!</string>

    <string name="d378">baker|Очень жаль, что мужчина не смог совладать с собой.</string>
    <string name="d379">lantier|О чем вы?</string>
    <string name="d380">baker|О новостях, сподвигших его на такой поступок. Бедный человек! И казалось бы, работа хорошая, дипломат. Всегда говорила дочери, чтобы та выходила замуж за дипломата, но разве она меня послушала? Очень жаль. Он ведь был еще не так стар, только женился, и такое горе!</string>
    <string name="d381">lantier|Вы считаете, что он совершил самоубийство?</string>
    <string name="d382">baker|Да, а как иначе? Он был таким хмурым в свой последний день. Он даже не захотел со мной разговаривать!</string>

    <string name="d384">baker|Я заметила, что Харрис был несколько взволнован перед ужином. Вначале я подумала, что ему нехорошо от еды, которую здесь подают. Вы знаете, в последнее время в газетах только и пишут об отравлениях в поездах! Никому нельзя верить в современном мире!</string>
    <string name="d385">lantier|И что же было потом?</string>
    <string name="d386">baker|Потом он, кажется, отлучился в туалет, и к его жене за столик подсел Гиббс. Я почему это помню, потому что в это время рассказывала миссис Ричардс про комнатные растения. Я почти убедила ее завести герань для ее же блага! Уж в чем в чем, а в том, что нужно выращивать, я толк знаю.</string>
    <string name="d387">lantier|Не отвлекайтесь. Что Гиббс делал за этим столиком?</string>
    <string name="d388">baker|Наверное, говорил с миссис Харрис. Ей сильно не понравился разговор и она предпочла уйти. Вроде до этого к ним еще подходил доктор. Но я не понимаю, как он продолжает называть себя доктором после того, как он так и не избавил меня от головной боли? Как можно так запросто нарушать клятву врача?</string>

    <string name="d390">baker|В последний раз я видела их обоих за ужином. После я читала книгу в своем купе до тех пор, пока меня не сразила острая головная боль.</string>

    <string name="d392">baker|Атипический дерматит. Сильно шелушится кожа, обычно я обильно смазываю руки кремом на ночь.</string>
    <string name="d393">lantier|Но в этот раз у вас не вышло?</string>
    <string name="d394">baker|Мне было не до этого. Когда у тебя ужасно болит голова, а вокруг все так слепы и бесчвуственны…</string>
    <string name="d395">lantier|Я полагаю, есть причины, почему вы предпочли отказаться от своего ритуала этой ночью?</string>
    <string name="d396">baker|Не понимаю, к чему вы клоните, детектив.</string>
    <string name="d397">lantier|Когда я болел дерматитом в детстве, обязательным условием было держать руки в тепле, после того, как их намазали кремом или специальной мазью. Проще всего это сделать, надев на руки перчатки. Могу предположить, что их потеря сделала для вас невозможной проведение процедуры.</string>
    <string name="d398">baker|Вы поразительно проницательны, детектив! У меня и правда потерялась одна из перчаток. Я уверена, что ее выронил проводник, когда заностл мой багаж. Сфера услуг в последнее время терпит колоссальные проблемы с набором персонала! Вы видели, кого сейчас нанимают для работы с вещами других людей? Это же ужас!</string>
    <string name="d399">lantier|В купе Гиббса была найдена женская перчатка. Как вы можете это прокомментировать?</string>
    <string name="d400">baker|Могу лишь сказать, что я не знаю, как она там оказалось, вероятно, наш багаж несли в одну сторону, и вначале перепутали купе. Я же говорю, без жалобной книги получить нормальный сервис практически не возможно!</string>

    <string name="d402">baker|Я была в отеле вместе с вами, разве вы не помните? Мы тогда отлично посидели, к ужину подавали треску с белым вином, и…</string>
    <string name="d403">lantier|Насколько я знаю, помимо вас в этом же отеле был заселен Гиббс, неужели вы не помните его в качестве постояльца?</string>
    <string name="d404">baker|Я была в отеле не так долго, мы практически не пересекались. </string>
    <string name="d405">lantier|Вы уверены, что больше никого не встречали раньше? </string>
    <string name="d406">baker|Абсолютно, у меня хорошая память на лица. Мой покойный муж всегда говорил, что мне надо было идти в разведку!</string>
    <string name="d407">lantier|Может быть вы тогда поможете следствию? </string>
    <string name="d408">baker|А как?</string>
    <string name="d409">lantier|Прекратите отвлекаться и говорите только то, что действительно важно.</string>

    <string name="d411">baker|Кажется, я видела какую-то размолвку между Гиббсом и доктором. Но она была недолгой. Я не успела и чай допить, как они уже разошлись! Здесь, к слову, подают отвратительный чай! Будто они собрали самую худшую чайную пыль с далеких плантаций и подумали, что этого никто не заметит! А, и потом Харрис хотел что-то сказать Гиббсу уже в коридоре, но я собиралась к миссис Ричардс смотреть вышивку, поэтому поторопилась уйти.</string>
    <string name="d412">lantier|Вы не помните, о чем они говорили?</string>
    <string name="d413">baker|Нет. Зачем мне подслушивать чужие разговоры? Мне и самой есть, что обсудить.</string>

    <string name="d415">baker|Оставляют желать лучшего! Они очень жесткие, у них абсолютно неудобная спинка! Ее нужно делать более вогнутой, чтобы избежать боли в спине! Ах, детектив, как я рада, что хоть кто-то кроме меня обратил внимание на это безобразие!</string>
    <string name="d416">lantier|Я вижу, вы хорошо разбираетесь в мебели.</string>
    <string name="d417">baker|Я считаю, это долг каждой уважающей себя домохозяйки!</string>
    <string name="d418">lantier|Или же хозяйки мебельного производства.</string>

    <string name="d420">baker|Не знаю, может быть доктору или Харрису, а может и вовсе проводнику. Вы думаете, я жду что-то хорошего от этой поездки? НИ-ЧЕ-ГО! Здесь небезопасно оставаться! Я не понимаю, куда смотрит наше правительство, полиция и транспортная служба, если на дорогах до сих пор происходят кровопролития!</string>
    <string name="d421">lantier|Справедливое замечание.</string>

    <string name="d423">baker|Не имею представления. Я не успела с ним пообщаться.</string>
    <string name="d424">lantier|Он как и вы в прошлом был владельцем фурнитурной фабрики. Возможно с ним вам было бы что обсудить.</string>
    <string name="d425">baker|Какое совпадение! Жаль, что он так трагично ушел!</string>

    <string name="d427">baker|Я считаю, что наибольшую опасность представляют собой проводник и доктор! Такой халатности я не видела еще со времен жизни в Англии!</string>
    <string name="d428">lantier|Как давно вы переехали?</string>
    <string name="d429">baker|Около трех лет назад.</string>
    <string name="d430">lantier|Из-за чего именно вы переехали?</string>
    <string name="d431">baker|Район, где я жила, стал криминальным, а местные власти вообще не стремились изменить эту ситуацию.</string>

    <string name="d433">baker|Я верю только в те приметы, которые мне по душе! Без некоторых я бы не смогла вырастить такой прелестный сад за своим домом!</string>

    <string name="d435">baker|Сейчас я живу одна, ухаживаю за садом. Увлекаюсь готовкой. Когда ко мне приезжает дочь, присматриваю за внуком. Он еще такой маленький и беззащитный! Как бы она не угробила его еще до года!</string>

    <string name="d437">baker|Я родилась в Англии, но три года назад переехала в Америку.</string>
    <string name="d438">lantier|У вас остались родственники в вашем родном городе?</string>
    <string name="d439">baker|Нет, но неподалеку от него живет моя дочь.</string>

    <string name="d441">baker|Вы уже уходите? Жаль, всегда приятно поговорить с толковым человеком! Надеюсь, хоть вы сможете остановить это безобразие, детектив!</string>

    <string name="d443">patient|У вас много вопросов? А то у меня скоро процедура…</string>
    <string name="d444">lantier|Я обещаю, что надолго вас не задержу.</string>

    <string name="d446">patient|Прошлой ночью я спала. Мне нездоровилось после ужина, и под действием таблеток я уснула.</string>

    <string name="d448">patient|Он замечательный врач с блестящими навыками. Раньше он был семейным врачом моих соседей, но после произошедшей в их доме трагедии они переехали. Он остался без работы, и я наняла его присматривать за мной.</string>
    <string name="d449">lantier|Что это была за трагедия?</string>
    <string name="d450">patient|Об этом писали даже в газетах. Дочь моего соседа была изнасилована и убита прямо в своем дворе.</string>
    <string name="d451">lantier|Вы говорите об убийстве в Бирменгеме?</string>
    <string name="d452">patient|Да. Это именно оно.</string>
    <string name="d453">lantier|Вы знаете подробности этого происшествия?</string>
    <string name="d454">patient|Я почти не встаю с постели, поэтому вряд ли смогу сказать вам то, что вы не смогли бы подчерпнуть из слухов и местных газет. Вам стоит пообщаться лично с Гайером на эту тему, как никак он был очевидцем этого преступления.</string>

    <string name="d456">patient|Мой возраст уже не позволяет мне переносить такие долгие поездки. Я почти все время нахожусь в купе, поэтому даже при всем желании я не могу видеть других пасажиров, и уж тем более следить за их поведением.</string>

    <string name="d458">patient|Я прожила долгую жизнь, пережила войну, и могу сказать, что убить ближнего может кто угодно. Подозрительность тут вовсе не при чем.</string>

    <string name="d460">gayer|Они знакомы ровно столько, сколько им это нужно. Извиняюсь, что прерываю вас, детектив, но миссис Ричардс пора на процедуру.</string>
    <string name="d461">patient|Надеюсь, я успела чем-то вам помочь, детектив.</string>
    <string name="d462">lantier|Ваши надежды оправдались. Спасибо, что честны перед следствием.</string>

    <string name="d464">gayer|Я бы не назвал себя конфликтным человеком, за исключением, пожалуй, конфликтов с некомпетентными коллегами. Извиняюсь, что прерываю вас, детектив, но миссис Ричардс пора на процедуру.</string>
    <string name="d465">patient|Надеюсь, я успела чем-то вам помочь, детектив.</string>
    <string name="d466">lantier|Ваши надежды оправдались. Спасибо, что честны перед следствием.</string>

    <string name="d468">cunninghame|Полагаю, настала моя очередь, детектив.</string>

    <string name="d470">cunninghame|Ночью мне не спалось, но я не покидала своего купе.</string>
    <string name="d471">lantier|Это может кто-то подтвердить?</string>
    <string name="d472">cunninghame|Нет, разве что вам придется поверить мне на слово.</string>

    <string name="d474">cunninghame|Около часа ночи.</string>
    <string name="d475">lantier|Если вы не спали, то я смею предположить, что вы слышали убийц?</string>
    <string name="d476">cunninghame|Я слышала возню около полуночи, но не берусь судить о том, кто это был.</string>

    <string name="d478">cunninghame|Я не слежу за другими людьми, если это не входит в мои должностные обязанности. Даже если что-то и было, это меня не касается.</string>

    <string name="d480">cunninghame|Я читала книгу у себя в купе. После этого миссис Ричардс заглянула ко мне и попросила присоединиться к их разговору с миссис Бейкер, и перед вашим приходом мы втроем сидели в ресторане.</string>
    <string name="d481">lantier|Вам оказалась не по душе эта беседа, не так ли?</string>
    <string name="d482">cunninghame|Темы этого разговора в данный момент времени для меня не актуальны.</string>
    <string name="d483">lantier|Поэтому вы захотели уйти?</string>
    <string name="d484">cunninghame|Именно.</string>
    <string name="d485">lantier|Любопытно, но у меня сложилось впечатление, что вы ушли, едва завидев меня.</string>
    <string name="d486">cunninghame|Отнюдь нет. Если бы мне и пришлось от кого-то скрываться, то этим человеком едва ли оказались бы вы.</string>

    <string name="d488">cunninghame|Миссис Ричардс довольно приятная женщина и толковый собеседник. Очень жаль, что ее сразил смертельный недуг.</string>
    <string name="d489">lantier|А как вы относитесь к ее врачу?</string>
    <string name="d490">cunninghame|С уважением.</string>
    <string name="d491">lantier|Вы были знакомы с ним до этой поездки?</string>
    <string name="d492">cunninghame|Да.</string>
    <string name="d493">lantier|Мне начинает казаться, что вы что-то от меня скрываете.</string>
    <string name="d494">cunninghame|Вам действительно кажется.</string>

    <string name="d496">cunninghame|Я увидела Харрисов еще в Турции. Что он, что она всегда были приветливы. Не верится, что в итоге их постигло несчастье.</string>
    <string name="d497">lantier|Вы сочувствуете утрате миссис Харрис?</string>
    <string name="d498">cunninghame|Конечно. Она осталась вдовой в оцепленном вагоне, где до сих пор расхаживает убийца ее мужа. Вы правда думаете, что ей нельзя посочувствовать?</string>
    <string name="d499">lantier|Вы уверены в том, что мистера Харриса убили?</string>
    <string name="d500">cunninghame|А вы уверены в обратном?</string>
    <string name="d501">lantier|Мне казалось, что у меня есть привелегия, задавать вопросы на собственном допросе.</string>
    <string name="d502">cunninghame|Они помогают продвижению диалога.</string>
    <string name="d503">lantier|Да, особенно если на них отвечает подозреваемый.</string>
    <string name="d504">cunninghame|То есть для вас я подозреваемый?</string>
    <string name="d505">lantier|Для меня все вы подозреваемые.</string>
    <string name="d506">cunninghame|Да, я считаю, что это не был несчастный случай. Харрису незачем было себя убивать.</string>
    <string name="d507">lantier|Вы так хорошо его знали?</string>
    <string name="d508">cunninghame|Я так хорошо знаю свою интуицию.</string>
    <string name="d509">lantier|Или же вас надоумил на это Гайер, которого, к слову, вы не назвали своим знакомым. Почему?</string>
    <string name="d510">cunninghame|Я не успела его назвать. Но да, вы правы. Мы были знакомы до этой поездки. Задолго до нее.</string>

    <string name="d512">cunninghame|Редко. Обычно в них не пишут ничего интересного кроме прогноза погоды.</string>
    <string name="d513">lantier|А как же гороскопы и предсказания?</string>
    <string name="d514">cunninghame|Я в них не верю.</string>
    <string name="d515">lantier|Новости?</string>
    <string name="d516">cunninghame|Их я слышу от людей, которые газеты уже прочли.</string>

    <string name="d518">cunninghame|Я работаю гувернанткой. Обучаю детей на дому, чтобы в последствии они смогли поступить в высшие учебные заведения.</string>
    <string name="d519">lantier|Теперь я понял, почему ваши ответы настолько исчерпывающие.</string>
    <string name="d520">cunninghame|Это должно быть полезно для следствия, не находите?</string>
    <string name="d521">lantier|Знаете, какой парадокс. Буквально недавно я общался с миссис Бейкер. Так вот ее я никак не мог заставить молчать. Вас же я не могу заставить говорить.</string>
    <string name="d522">cunninghame|Это действительно забавно. Забавно видеть, что не все ваши уловки подходят под каждого человека.</string>
    <string name="d523">lantier|Я не сомневаюсь в том, что вы можете быть компетентнее меня во многих аспектах, тогда может быть вы ответите мне на более провокационные вопросы?</string>

    <string name="d525">cunninghame|Я еду из отпуска домой. Смена обстановки здорово помогает отдохнуть.</string>
    <string name="d526">lantier|Стало быть у вас много рутины в родном городе?</string>
    <string name="d527">cunninghame|Можно сказать и так.</string>
    <string name="d528">lantier|Это английский город?</string>
    <string name="d529">cunninghame|Да.</string>
    <string name="d530">lantier|Я надеялся услышать от вас более развернутый ответ.</string>
    <string name="d531">cunninghame|Не всегда наши ожидания совпадают с реальностью.</string>
    <string name="d532">lantier|Безусловно. Но если я предположу, что ваш родной город - Бирменгем, то я могу ожидать совпадений.</string>
    <string name="d533">cunninghame|Почему у вас возникло такое предположение?</string>
    <string name="d534">lantier|Этот поезд имеет остановку в этом городе и городах по соседству. При этом Бирменгем является из них ближайшим. Когда я проходил мимо вашего купе, ваш чемодан так и не был разобран, что свидетельствует о том, что ваша остановка значительно ближе остановок других пассажиров. В конечном счете какого бы пассажира я бы не взял мистическим образом все связаны с Бирменгемом и его окрестностями. Вы не находите это странным?</string>
    <string name="d535">cunninghame|Во истину любопытное совпадение. Но вы действительно угадали.</string>

    <string name="d537">cunninghame|Будучи в одном вагоне с убийцей, полагаю, что каждый на нервах. Но я не могу сказать, что меня это пугает больше остальных.</string>
    <string name="d538">lantier|Вас есть кому защитить?</string>
    <string name="d539">cunninghame|Я смогу за себя постоять.</string>

    <string name="d541">cunninghame|Мы долго друг друга знаем. Работали у одной семьи.</string>
    <string name="d542">lantier|За это время вы успели подружиться?</string>
    <string name="d543">cunninghame|Мы хорошие знакомые. Наше общение ограничивалось вопросами, связанными с работой обоих.</string>
    <string name="d544">lantier|Полагаю, вы до сих пор работаете вместе?</string>
    <string name="d545">cunninghame|С чего вы взяли?</string>
    <string name="d546">lantier|Иначе как объяснить диалог, который произошел между вами вчера? Хотя судя по его тону вы обсуждали далеко не рабочие вопросы.</string>

    <string name="d548">cunninghame|Он был приветливым, но педантичным человеком. Среди людей его профессии это не редкость.</string>
    <string name="d549">lantier|Вы общались с ним во время поездки?</string>
    <string name="d550">cunninghame|Разве что приветствовали друг друга за ужином.</string>
    <string name="d551">lantier|Вы сожалеете об его утрате?</string>
    <string name="d552">cunninghame|Настолько, насколько это может сделать чужой ему человек. Я сочувствую его жене. Она в гораздо худшем положении, чем все мы.</string>

    <string name="d554">cunninghame|Нейтрально.</string>
    <string name="d555">lantier|Вы не сожалеете о том, что случилось?</string>
    <string name="d556">cunninghame|Сожалею в какой-то степени.</string>
    <string name="d557">lantier|Я чувствую, что ваш голос стал тверже. Этот человек вызывал у вас неприязнь?</string>
    <string name="d558">cunninghame|Мне нужно по нему скорбеть?</string>
    <string name="d559">lantier|Не обязательно. Но ваша реакция возникла не просто так. Быть может вы знали Гиббса раньше или же имели с ним конфликт?</string>
    <string name="d560">lantier|Вы можете не бояться и рассказать об этом следствию. Это может ускорить ход расследования.</string>
    <string name="d561">cunninghame|Не припомню, чтобы нас с ним что-то связывало.</string>
    <string name="d562">lantier|Тогда я постараюсь выяснить другое.</string>

    <string name="d564">cunninghame|Я так не считаю. Ночь расставила все по местам.</string>
    <string name="d565">lantier|Что это значит?</string>
    <string name="d566">cunninghame|Мне надо выйти. Я не отвечу вам на этот вопрос.</string>
    <string name="d567">lantier|С вами все хорошо?</string>
    <string name="d568">lantier|Ладно.</string>

    <string name="d570">cunninghame|Я не каждый день бываю на допросе.</string>
    <string name="d571">lantier|Вы выглядели более уверенно к его началу.</string>
    <string name="d572">cunninghame|Вас интересует что-то еще?</string>

    <string name="d574">cunninghame|О чем вы?</string>
    <string name="d575">lantier|Я видел, что вы разговаривали и слышал, как вы просили его не заставлять вас что-то делать. На это у вас найдется ответ, мисс Каннингем?</string>
    <string name="d576">cunninghame|Мне надо выйти. Я не отвечу вам на этот вопрос.</string>
    <string name="d577">lantier|С вами все хорошо?</string>
    <string name="d578">lantier|Ладно.</string>

    <string name="d580">cunninghame|О чем вы?</string>
    <string name="d581">lantier|Я знаю, что Гайер как-то связан со знаменитым делом в Бирменгеме, и я смею предположить, что вы знаете, как он был в нем замешан. Я прав?</string>
    <string name="d582">cunninghame|Мне надо выйти. Я не отвечу вам на этот вопрос.</string>
    <string name="d583">lantier|С вами все хорошо?</string>
    <string name="d584">lantier|Ладно.</string>

    <string name="d586">gayer|Что вы ей сказали?</string>
    <string name="d587">lantier|Кому? Почему вы ворвались в мое купе?</string>
    <string name="d588">gayer|Мисс Каннингем. Она вышла от вас в слезах. Что вы сказали ей?</string>
    <string name="d589">lantier|Я проводил обычный допрос. Ничего такого, что могло бы лично оскорбить ее.</string>
    <string name="d590">gayer|Не знаю, какой вопрос вы проводили, но я настоятельно рекомедую вам сменить его тактику.</string>
    <string name="d591">lantier|Я не думаю, что вам стоит учить меня работать. Давайте каждый из нас будет заниматься тем, что ему по плечу.</string>
    <string name="d592">gayer|Она не виновна! Зарубите себе это на носу! И впредь если вы обидите ее, то будете иметь дело со мной.</string>

    <string name="d594">mauritz|Вы сидите в купе уже несколько часов, и до сих пор не обедали. Вам принести что-нибудь?</string>
    <string name="d595">lantier|Спасибо, я не голоден.</string>
    <string name="d596">mauritz|На горизонте виден поезд. Вероятно нас заберут через пару часов. Там подойдет местная полиция.</string>
    <string name="d597">lantier|Как нельзя кстати. Я почти набросал версию происходящего. Думаю, огранам правопорядка будет интересно ознакомиться с ней.</string>
    <string name="d598">mauritz|Детектив…</string>
    <string name="d599">lantier|Слушаю.</string>
    <string name="d600">mauritz|Я был не совсем честен с вами. Прошлой ночью я не смог уследить за Гиббсом. Когда остановился поезд, он был уже мертв. Я побоялся вам это говорить, иначе подозрения пали бы на меня, но клянусь вам, мне было незачем убивать его. Если об убийстве в моем вагоне узнают люди свыше, я потеряю эту работу. Я не смогу кормить семью!</string>
    <string name="d601">lantier|Не беспокойтесь, сядьте. Я знаю, что вы невиновны. Вас я и не подозревал.</string>
    <string name="d602">mauritz|Я правда, правда не знаю, что сейчас делать. Меня же однозначно уволят! Вагон, пассажиры и имущество - все это является моей личной ответственностью!</string>
    <string name="d603">lantier|Я поговорю с тем, с кем нужно. Вас отстранять не будут. Для этого вы должны оказать мне небольшую услугу. Расскажите честно и полно все то, что вы видели и слышали ночью. За помощь следствию вас не только не уволят, но и могут вознаградить.</string>
    <string name="d604">mauritz|Хорошо. Я постараюсь все вспомнить…</string>
    <string name="d605">mauritz|Собрав тарелки после ужина, я обошел вагон. Все было в порядке вещей, и я решил немного подремать, пока пассажиры меня не хватились. Внезапно я просыпаюсь от сильного толчка, посмотрев в окно я вижу, что наш вагон оцеплен. Я решил пройтись по всем купе. Миссис Ричардс спала. Мисс Каннингем была у себя. Миссис Харрис была в купе вместе с мужем. Он лежал на отдельной кровати неподвижно, но когда я спросил ее, нужна ли ему помощь, она ответила, что у ее мужа крепкий сон. Я поверил ей на слово и не проверял его самочувствие. Я заглянул в ваше купе. После него увидел, что Гленн и Гайер играют в карты. Когда я проверил купе Гиббса, я ужаснулся. Он лежал весь изрезанный, а дверь в его купе не была закрыта. Но вскоре я услышал голос миссис Бейкер и начал ей помогать. Она твердила что у нее мигрень, просила то воды, то холодного компресса, жаловалась, но когда я привел к ней доктора, тот не увидел причин для беспокойства. Когда она наконец успокоилась, я остался в коридоре. До завтрака больше никто не выходил.</string>
    <string name="d606">mauritz|Теперь я рассказал все, что видел. Простите меня, детектив.</string>
    <string name="d607">lantier|Полно, полно. Я должен поблагодарить вас. Вы оказали мне невероятную помощь. Я не смею задерживать вас, но гарантирую, что я договорюсь, чтобы вы остались на службе.</string>
    <string name="d608">mauritz|Спасибо вам, детектив!</string>

    <string name="d610">patient|Детектив, к вам можно?</string>
    <string name="d611">lantier|Миссис Ричардс? Проходите, писаживайтесь. Я чем-то могу вам помочь?</string>
    <string name="d612">patient|Я бы хотела поговорить с вами о кое-чем. Я знаю, к вам недавно заходил Гайер.</string>
    <string name="d613">lantier|Да, это было довольно-таки неожиданно для меня.</string>
    <string name="d614">patient|Простите его, если он нагрубил вам. Он толковый молодой человек, но может вспылить. Он сам на нервах из-за всей этой ситуации, а уж после того, как дама его сердца находится в слезах и вовсе не находит себе места.</string>
    <string name="d615">lantier|Вы что-то знаете об их отношениях?</string>
    <string name="d616">patient|Не нужно доподлинно знать, если итак видишь. Прошу, не губите его подозрениями, я могу за него поручиться. Он порядочный человек, и скорее возьмет чужую вину на себя, чем совершит подобное.</string>
    <string name="d617">lantier|Я приму ваши слова во внимание.</string>
    <string name="d618">patient|Спасибо, детектив.</string>

    <string name="d620">cunninghame|Я расскажу. Я расскажу вам все. Это лучше, чем страдать от мук, которые преследуют меня. Я знаю, что вы меня подозреваете, и у вас есть на это полное право. Если бы вам была известна история моих взаимоотношений с Гиббсом с самого начала, то вы бы не задавались вопросом, почему у меня к нему неприязнь.</string>
    <string name="d621">lantier|Я вас внимательно слушаю.</string>
    <string name="d622">cunninghame|Я родилась и провела большую часть жизни в Бирменгеме. Исключение составили лишь мои студенческие годы, которые и определили для меня будущую профессию. Я видела свое призвание в том, чтобы учить детей и готовить их к успешному будущему. После выпуска дом немедленно встретил меня хорошим предложением по работе. Богатый мужчина-вдовец в одиночестве воспитывал свою единственную дочь. Она была доброй, но замкнутой девочкой. Терялась  среди большого числа людей, и потому не посещала гимназию. Ее отец нанял меня, чтобы подготовить ее к поступлению в университет. Мы сдружились, я была для нее будто старшая сестра. Дом этой семьи стал дл меня родным. В нем же мы познакомились с Томасом. Он был семейным врачом этой семьи так же как его отец и дед до него. Мы все дружили семьями…</string>
    <string name="d623">lantier|С вами точно все в порядке? Мне принести воды?</string>
    <string name="d624">cunninghame|Никто из нас и подумать не мог, что всех нас постигнет такое несчастье. Однажды я не нашла Софию в комнате для занятий. Я обыскала весь дом и сад, но нигде не могла ее найти. И тут я увидела этот ужас. Он происходил прямо на моих глазах. Именно поэтому я не смогла ответить вам на вопрос о деле Бирменгема. Я не могу забыть этот кошмар уже третий год. Я видела его. Я видела его лицо, когда он терзал ее. Это был Гиббс. Точнее тогда его так не звали. Его настоящее имя Гарет Джексон. Этот отморозок когда-то был женат, но в какой-то момент окончательно обезумел. Он бил жену и детей. Любил выпить и поиграть в азартные игры. Все в нашем районе знали, что с ним лучше не иметь никаких дел. В какой-то момент  его жена не выдержала и подала на развод. Тогда он обманом присвоил все ее имущество себе выгнал с детьми на улицу. Преследовал ее даже после того, как она вышла замуж второй раз. Но одной жены ему показалось мало.</string>
    <string name="d625">cunninghame|Этот урод решил отомстить еще и своим детям. Испортил помолвку своей старшей дочери, напав на ее жениха с ножом. Тот остался жив, Джексону дали условный срок. Когда он вернулся, все стало еще хуже. Он постоянно находился около дома своей бывшей семьи и угрожал им расправой. Но хуже всего пришлось его младшему сыну. Он был милым мальчиком, он любил Софию, и это было взаимно. И его собственный отец решил бить его по больному. Детектив, насколько нужно быть зверем, чтобы изнасиловать первую любовь своего сына-подростка?</string>
    <string name="d626">lantier|Я не найду, что ответить. Это отвратительно.</string>
    <string name="d627">cunninghame|Я пришла слишком поздно. Увидев, что его кто-то заметил, Гиббс ударил девочку по голове, хотя от болевого шока она итак была без сознания. Я ужасно испугалась, в панике стала искать Гайера. Он пытался реанимировать бедняжку, но это было бесполезно. Ее отец спился от горя. После смерти жены он жил ради дочери, а теперь он и вовсе остался один. Не так давно мы похоронили его. У Софии было будущее… И ухажер был… Бедный мальчик, вы бы видели, что с ним стало, когда он увидел бездыханное тело возлюбленной и, тем более, узнал, что с ней произошло. Мы с Гайером целый день пытались его успокоить, но не смогли. Он не смог вынести предательство со стороны отца, и на следующий день его нашли утопленным в озере на собственном участке. Понес ли Гиббс наказание? Вы сами знаете, что нет. Дело так и осталось нераскрытым, и для следствия Гиббс якобы уехал за три дня до того, как произошло это преступление. У него есть деньги, он смог договориться с тем, кто смог бы его прикрыть, и уехал из города на неопределенный срок. И теперь он решил вновь там объявиться.</string>
    <string name="d628">lantier|Безрассудно с его стороны.</string>
    <string name="d629">cunninghame|Он разрушил судьбу не только своей семьи. Он сломал жизнь ни в чем не повинных людей. Он лишил меня и Гайера работы и близких друзей. Знаете, почему я решила солгать вам? Я не хотела, чтобы его убийцу осудили. Потому что я искренне ненавижу этого человека. Он чудовище. Но у меня не поднялась бы рука столь же жестоко мстить. Наш раговор с Гайером был посвящен именно этому. Я не буду лгать вновь, и у меня, и у него было желание расправиться с ним, но мы не смогли на это решиться. Именно поэтому наши ответы касательно его смерти могут быть хладнокровны. Но я могу уверить вас, что никто из нас так и не поднял на него руку.</string>
    <string name="d630">lantier|Я потрясен вашим рассказом, мисс Каннингем, и сделал для себя определенные выводы. Вам нужно прийти в себя. Вас проводить до купе?</string>
    <string name="d631">cunninghame|Я дойду сама. Детектив, обещайте, что будете судить по справедливости!</string>
    <string name="d632">lantier|Не сомневайтесь в этом.</string>

    <string name="d634">gayer|Зачем вы пришли детектив?</string>
    <string name="d635">lantier|Я бы хотел убедиться в достоверности некоторых своих догадок.</string>
    <string name="d636">gayer|Я не сделаю ситуацию для вас яснее. Я итак рассказал все, что мог.</string>
    <string name="d637">lantier|Но о вас говорила мисс Каннингем.</string>
    <string name="d638">gayer|Если она рассказала вам всю правду, тогда мне тем более нечего вам рассказать.</string>

    <string name="d640">lantier|Надеюсь, я не застал вас врасплох?</string>
    <string name="d641">cunninghame|Нет, ничуть.</string>
    <string name="d642">lantier|С вами все в порядке? Наш последний с вами разговор вышел напряженным.</string>
    <string name="d643">cunninghame|Сейчас я в полном расположении духа.</string>
    <string name="d644">lantier|Вы имеете право хранить молчание, но если вам есть что добавить, я бы с готовностью это выслушал.</string>
    <string name="d645">cunninghame|Я рассказала вам все, что считала нужным. Теперь правосудие в ваших руках. Не ошибитесь с выбором.</string>

    <string name="d647">lantier|У вас найдется минутка для разговора?</string>
    <string name="d648">baker|Конечно! Конечно, детектив! Я как раз собиралась пройтись. В обед вышло солнце и снаружи перестало быть настолько зябко!</string>
    <string name="d649">lantier|Кажется, я был бестактен с вами. Во время допроса я так и не поинтересовался о вашем самочувствии. Вас отпустила мигрень?</string>
    <string name="d650">baker|Что вы! Вы и не обязаны этим интересоваться, но мне приятно, что хоть кто-то в этом адском месте прислушался к проблемам бедной одинокой женщины!</string>
    <string name="d651">lantier|Я могу помочь вам с написанием претензии в транспортную службу. Для этого вам всего лишь надо будет вспомнить, когда вы почувствовали боль.</string>
    <string name="d652">baker|Она настигла меня незадолго до остановки поезда, а при ужасном толчке она только усилилась. Она была настолько сильной, что я не могла встать с постели!</string>

    <string name="d654">lantier|Странно. Почему-то проводник утверждает иное. Он говорит, что вы были вне купе, когда позвали его.</string>
    <string name="d655">baker|Неужели вы верите ему, детектив? Это человек, халатно выполняющий свои обязанности, конечно он будет стараться себя выгородить.</string>
    <string name="d656">lantier|Помимо проводника подобные показания дал еще один пассажир. Он не только подтверждил слова проводника, но и сказал, что до остановки поезда вы находились в соседнем купе.</string>
    <string name="d657">baker|Наверняка вам сказал это доктор, и я совершенно этому не удивлена! Этот человек буквально игнорирует все мои мольбы о помощи! Могу сказать по секрету, я считаю, что он намеренно хочет выставить меня дурой!</string>
    <string name="d658">lantier|Напротив. Гайер никогда не свидетельствовал против вас. Пассажиром видевшим вас в купе Гиббса был Гленн.</string>
    <string name="d659">baker|Моя боль была невыносима, и я попросила Гиббса быть потише! Я не могу наслаждаться правом тишины?</string>
    <string name="d660">lantier|Можете. Но это делает вас последним человеком, видевшим Гиббса перед его смертью.</string>

    <string name="d662">lantier|Я буду честным. Никаких показаний от проводника, и тем более от Гленна я не получал. Но теперь я знаю, что вы так или иначе солгали мне, и не единожды.</string>
    <string name="d663">baker|Детектив, разве можно помнить все достоверно при такой сильной боли? Я только-только пришла в себя! Повсюду кровь, преступления, допросы, как здесь не волноваться? После увиденного можно и вовсе забыть свое имя! Со мной единожды это случилось во время операции на поджелудочную железу, было так волнительно…</string>
    <string name="d664">lantier|Постарайтесь впредь не лгать следствию. Сотрудничество с ним пойдет вам на пользу.</string>

    <string name="d666">lantier|Гленн рассказал все, что знает. Не думаю, что данная информация играет вам на пользу.</string>
    <string name="d667">baker|Я знала, что ему нельзя доверять! Дрянной мальчишка! Передайте Гленну, что у него самого рыльце в пушку!</string>

    <string name="d669">lantier|В руках этого юноши ваша судьба. Вы сможете избежать наказание, если чистосердечно признаетесь в содеянном. Более того вы праве свидетельствовать против Гленна, если знаете его отношение к делу.</string>
    <string name="d670">baker|…</string>
    <string name="d671">lantier|Я дам вам время подумать. Увидимся на объявлении приговора.</string>

    <string name="d673">lantier|Зачем вы убили его?</string>
    <string name="d674">baker|…</string>
    <string name="d675">lantier|Так просто людей не уничтожают. Его деньги остались на месте, да и вы не выглядите, как охотница за состоянием. У вас есть семья, дети и внуки. Вам незачем убивать случайного попутчика.</string>
    <string name="d676">baker|Он сломал мою жизнь. Он сломал жизнь моему сыну. Ему повезло, что он умер быстро, я бы пожелала ему смерти в мучениях.</string>
    <string name="d677">lantier|Это была месть?</string>
    <string name="d678">baker|Это его возмездие. Он больше никогда не пристанет ко мне. К моей дочери. Никогда не увидит своего внука и не навредит ему. Я даже рада, что сделала это своими руками. Даже если вину всецело повесят на меня, я приму ее с достоинством. Я ничего не теряю. Лучше отсидеть в тюрьме, чем допустить существование этого животного!</string>
    <string name="d679">lantier|А как же Гленн?</string>
    <string name="d680">baker|По нему сразу было видно, что он тот еще доносчик. Благородные люди на Джексона работать бы не стали. Подумать только, я дала ему время, разыграла спектакль, а он просто взял и сдал меня!</string>
    <string name="d681">lantier|Стало быть, вам нужно было довериться другому сообщнику.</string>
    <string name="d682">baker|Он и не был моим сообщником. У него свои скелеты в шкафу. Пусть он сам о них и расскажет.</string>
    <string name="d683">lantier|Я рад, что вы сознались, миссис Бейкер. Увидимся на объявлении приговора, я при всех оглашу свое решение.</string>
    <string name="d684">baker|Независимо от него справедливость уже восторжествовала.</string>

    <string name="d686">lantier|Вы не помните, в какое время это было?</string>
    <string name="d687">baker|Детектив, разве можно помнить все достоверно при такой сильной боли? Я только-только пришла в себя! Повсюду кровь, преступления, допросы, как здесь не волноваться? После увиденного можно и вовсе забыть свое имя! Со мной единожды это случилось во время операции на поджелудочную железу, было так волнительно…</string>
    <string name="d688">lantier|Я вас понял. Надеюсь, впредь вы встретите на своем пути более чутких людей.</string>
    <string name="d689">baker|Спасибо, детектив! Как проходит расследование, вы уже нашли убийцу?</string>
    <string name="d690">lantier|Я сложил в своей голове картину преступления. Увидимся на объявлении приговора, я при всех оглашу свое решение.</string>
    <string name="d691">baker|Обязательно приду! Дочь поразится, в какую предрягу я успела попасть!</string>
    <string name="d692">lantier|Не сомневаюсь.</string>

    <string name="d694">lantier|Миссис Харрис?</string>
    <string name="d695">harris|Подождите минуту. </string>
    <string name="d696">harris|Вам что-то нужно?</string>
    <string name="d697">lantier|Прошу прощения, если побеспокоил вас. Хотел еще раз выразить свои искренние соболезнования.</string>
    <string name="d698">harris|Благодарю, детектив.</string>
    <string name="d699">lantier|Местная полиция скоро прибудет. Вы готовы предоставить им свои показания?</string>
    <string name="d700">harris|Да, да. Я расскажу все, что понадобится.</string>
    <string name="d701">lantier|Вы чем-то обеспокоены? Понимаю, ваше состояние довольно нестабильно, но я здесь, чтобы уверить вас в том, что вы в безопасности. У меня есть кое-какие догадки касательно дела вашего мужа. Могу я пройти к вам в купе? Мне нужно поговорить с вами с глазу на глаз.</string>
    <string name="d702">harris|Нет, нет. Со мной все в порядке, я просто волнуюсь перед приездом полиции. Не хочется переживать всю эту ситуацию заново.</string>

    <string name="d704">lantier|Это важно. Это поможет как вам, так и полиции, которая будет расследовать это дело дальше.</string>
    <string name="d705">harris|Нет!</string>
    <string name="d706">lantier|Почему вы не хотите говорить?</string>
    <string name="d707">harris|Сейчас не самое подходящее время, может быть поговорим об этом позже?</string>
    <string name="d708">lantier|Полиция уже на подходе. Если мы не поговорим сейчас, то времени больше не будет.</string>
    <string name="d709">harris|Я знаю, но… Мне нужно время. Мне нужно привести себя в порядок!</string>

    <string name="d711">lantier|Или же привести в порядок того, кто находится в вашем купе?</string>
    <string name="d712">harris|Что?</string>
    <string name="d713">lantier|Что вы скрываете? Вы препятствуете следствию, по вашей вине может быть осужден ничем не повинный человек!</string>
    <string name="d714">harris|Смените тон, детектив. Не в моих полномочиях было найти убийцу свего мужа, поэтому и не мне решать судьбу других пассажиров!</string>
    <string name="d715">lantier|Убийцу? Раньше вы утверждали, что ваш муж совершил самоубийство. Вы мне солгали?</string>
    <string name="d716">harris|…</string>
    <string name="d717">lantier|Где же еще вы мне солгали?</string>
    <string name="d718">harris|Я не лгала вам, детектив.</string>
    <string name="d719">lantier|Докажите. Откройте дверь.</string>
    <string name="d720">harris|Нет.</string>
    <string name="d721">lantier|Еще вопросы?</string>

    <string name="d723">lantier|Хотя впрочем, мне это незачем. Я итак знаю о вас достаточно, пусть этим делом действительно занимается полиция. И мой вам совет, не пытайтесь обмануть следствие. Не выйдет. </string>

    <string name="d725">lantier|Кого или что вы прячете?</string>
    <string name="d726">harris|Это не ваше дело!</string>
    <string name="d727">lantier|До приезда полиции я являюсь здесь уполномоченным и могу залезать туда, где мне бывать не стоит. Так что окажите любезность, откройте дверь и прекратите пререкаться.</string>
    <string name="d728">harris|Я не открою вам дверь.</string>
    <string name="d729">lantier|Значит, я сам предположу, что там может быть. Оружие, наркотики или может быть ваш сообщник?</string>
    <string name="d730">harris|Что вы говорите?</string>
    <string name="d731">lantier|Насколько я буду прав, если прямо сейчас обнаружу там Гленна?</string>
    <string name="d732">harris|Совершенно не будете правы!</string>
    <string name="d733">lantier|Тогда вам не сложно будет это доказать. Если его там нет, то проблемы открыть мне дверь у вас не возникнет, не правда ли?</string>
    <string name="d734">harris|Уходите.</string>
    <string name="d735">lantier|Недолго же вы скобели, миссис Харрис.</string>

    <string name="d737">lantier|Тогда увидимся на объявлении приговора, я при всех оглашу свое решение. Постарайтесь успеть к началу.</string>
    <string name="d738">harris|До встречи, детектив!</string>

    <string name="d740">lantier|Извиняюсь, не хотел вас снова расстраивать. Надеюсь, вы придете на объявление приговора? Я хочу провести его до прибытия полиции.</string>
    <string name="d741">harris|Да, я приду.</string>
    <string name="d742">lantier|Буду ждать.</string>
    <string name="d743">harris|До встречи, детектив!</string>

    <string name="d745">lantier|Прошу прощения, Гленн. Вы тут?</string>
    <string name="d746">glenn|Да, простите, что задержался. Рад видеть вас, детектив, хоть и видимся мы в последний раз. Чем могу быть полезен?</string>
    <string name="d747">lantier|Я пришел задать вам несколько вопросов, касательно работы Гиббса. Нужно соблюдать формальность для того, чтобы передать сведения полиции.</string>
    <string name="d748">glenn|Да, я понимаю. Что вас интересует?</string>
    <string name="d749">lantier|Вы ехали в Бирменгем, не так ли? Стало быть предприятие, ради которого вы заключали сделку в Турции находится там?</string>
    <string name="d750">glenn|Нет, оно находится в городе, расположенном левее.</string>
    <string name="d751">lantier|Значит Бирменгем не был вашей конечной целью?</string>
    <string name="d752">glenn|Никак нет.</string>
    <string name="d753">lantier|Как долго вы пребывали за границей?</string>
    <string name="d754">glenn|Около месяца.</string>
    <string name="d755">lantier|Были ли у Гиббса на счету преступления?</string>
    <string name="d756">glenn|Во время моей службы - нет.</string>
    <string name="d757">lantier|Скажите полное имя Гиббса.</string>
    <string name="d758">glenn|Уилльям Джосеф Гиббс.</string>
    <string name="d759">lantier|Был ли он женат? Есть ли у него дети или другие родственники, с которыми можно было бы связаться?</string>
    <string name="d760">glenn|Он никогда не упоминал о семье.</string>
    <string name="d761">lantier|Странно быть секретарем, и не знать очевидных вещей о своем шефе. Неужели вам неизвестно, каким путем Гиббс заполучил производство?</string>
    <string name="d762">glenn|Меня не касаются подробности присвоения им имущества. Я лишь делаю свою работу.</string>
    <string name="d763">lantier|Вы не считаете зазорным присваивать чужое?</string>
    <string name="d764">glenn|Если это сделано чисто с точки зрения закона, то в этом нет ничего постыдного.</string>
    <string name="d765">lantier|Именно поэтому вы заинтересовались миссис Харрис?</string>
    <string name="d766">glenn|Вы о чем?</string>
    <string name="d767">lantier|Безутешная вдова с состоянием, доставшимся ей от покойного мужа, и секретарь, оставшийся без гроша в кармане. Оба были довольны жизнью. Оба потеряли значимых для своей жизни людей, и оба мгновенно сблизились после получения дурных вестей. Любопытно, не находите? </string>
    <string name="d768">glenn|К чему вы клоните?</string>
    <string name="d769">lantier|За время своей работы я повидал немало случаев, когда деньги были виной всему. Из-за их отсутствия люди сводили счеты с жизнью. Из-за их наличия - шли убивать. Мне довелось общаться с Гиббсом, и я могу заявить, что никогда ничего не доверил бы этому человеку. Но еще меньше я доверяю вам.</string>
    <string name="d770">glenn|И почему же?</string>
    <string name="d771">lantier|Подобное притягивается к подобному. И я ничуть не буду удивлен, если узнаю, что хотя бы в одном из преступлений замешаны вы.</string>
    <string name="d772">glenn|У вас не доказательств.</string>
    <string name="d773">lantier|У меня есть опыт. Имея его доказать виновность кого бы то ни было не составит труда.</string>
    <string name="d774">glenn|Это незаконно.</string>
    <string name="d775">lantier|Гораздо законнее отбирать у бывшей жены семейное предприятие?</string>
    <string name="d776">glenn|Она сама не проверила, куда ставит подпись.</string>
    <string name="d777">lantier|Теперь то вы и вспомнили о семье Гиббса. Видите, какой круг вопросов мне пришлось задать, чтобы привести вашу память в тонус? Может через пару-троойку повторений вы перестанете мне врать?</string>
    <string name="d778">glenn|…</string>
    <string name="d779">lantier|Чем же вам помешал Харрис?</string>
    <string name="d780">glenn|Вам пора идти.</string>
    <string name="d781">lantier|Я уйду, но ваше поведение не идет вам на пользу. Постарайтесь больше не лгать следствию, это сильно упростит вам жизнь.</string>




</resources>