<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="t1"> Это случилось в один из промозглых дней ранней весны.
        Частный детектив Луи Лантье, завершив задание на сирийской границе и будучи при этом настоящим французом, решил не торопиться
        и по пути домой посетить Турцию - страну, где прежде он еще не бывал. Приехав в Стамбул, Лантье заказал себе номер в отеле.
        Довольный исходом предыдущей миссии, детектив уже предвкушал полные впечатлений следующие несколько дней. Однако не прошло и часа, как ему принесли телеграмму.
</string>
    <string name="t2">“Внезапно нашлись новые улики в деле Нортона. Ваши опасения были не напрасны. Просим продолжить расследование”.
        Детектив вздохнул и посмотрел время. Медлить было нельзя, и, к счастью, через два часа отходил последний поезд. Поручив швейцару купить билет в спальный вагон экспресса Симплон-Восток, Лантье хотел было направиться в ресторан, как вдруг в вестибюле к нему подошла женщина.
</string>

    <string name="t4">Пока из уст собеседницы вырывались нескончаемые негодующие фразы, детективу предоставилась возможность внимательно ее рассмотреть. Это была женщина средних лет в твидовом костюме и с миниатюрной шляпкой на темных волосах. Ее наряд и аксессуары выглядели сдержанно, чего нельзя было сказать о нраве хозяйки. По непринужденности манер и сбивчивости речи детектив преположил, что незнакомка была американкой.</string>

    <string name="t6">Под разговоры миссис Бэйкер Лантье успел поужинать в ресторане и вернуться обратно в вестибюль. Там его ожидал швейцар с неприятной новостью - все билеты вечернего поезда были раскуплены.
"Какая досада!" - всплеснула руками миссис Бейкер, после чего, попрощавшись, отправилась паковать чемоданы.
Детектив находился в затруднительном положении и видел только два выхода из ситуации: провести ночь в Стамбуле и дождаться утреннего экспресса или попытаться проникнуть в поезд в надежде на снисходительность перевозчика.
</string>

    <string name="t8"> Поразмыслив, Лантье решил не торопить события. Утром следующего дня он сел в пустой вагон и ехал в полном одиночестве до пункта назначения.
    </string>

    <string name="t10"> Поразмыслив, Лантье решил рискнуть и переговорить с перевозчиком лично. Будучи самым известным детективом Европы, не мудрено обзавестись множеством полезных знакомств, помогающих в последствии решить мелкие неурядицы. Так и на этот раз ему необычайно повезло встретить давнего друга, директора Международной компании перевозок. Спустя всего несколько минут разговора для Лантье нашлось место в купе второго класса, и он, сердечно поблагодарив приятеля отправился на станцию.
    </string>

    <string name="t11"> Лантье подоспел прямо к отходу поезда. Проводник, заранее предупрежденный о появлении нового пассажира, проводил детектива до купе. Там уже сидел человек, и он, похоже, вовсе не ожидал соседства.
    </string>

    <string name="t13"> Лантье усмехнулся. Ему было забавно наблюдать за реакцией проводника и поведением пассажира, который, казалось, был раздражен. Наверняка он хотел остаться в купе один и скорее всего даже заплатил за то, чтобы к нему никого не впускали. Однако это случилось, и он, нехотя, представился. Его звали Томас Гайер. На вид ему было чуть больше тридцати, и он производил приятное впечатление. Хорошо сложенный и постриженный по последней моде педантичный мужчина почти всегда выглядел задумчивым. Он не был расположен к длительным разговорам, однако Лантье удалось узнать, что Гайер является доктором. Он сопровождал больную астмой пожилую пациентку, возвращающуюся из благоприятного климата домой.
    </string>

    <string name="t15">В это время поезд тронулся, и его пассажиры отправились в трехдневное путешествие по Европе.
    </string>

    <string name="t16">КОНЕЦ ПЕРВОГО ЭПИЗОДА</string>
    <string name="t17">Начало следующего дня было не примечательным. За завтраком Лантье осмотрел вагон-ресторан и пассажиров, сидевших за столиками. Все они, несомненно, были запоминающимися, и детектив украдкой изучал каждого. Помимо уже знакомой ему миссис Бейкер и соседа-врача, он заметил супружескую пару, пожилую леди, молодую женщину, юношу и мужчину средних лет.
    </string>

    <string name="t18">Последний вызвал у Лантье необъяснимое чувство неприязни. Это был худощавый человек, голову которого покрывала лысина. Черты лица его были небрежны и бесформенны, но маленькие прищуренные глазки смотрели острым взглядом. Рядом с ним сидел юноша - полная противоположность своего собеседника. Кучерявый светло-рыжий парень с широко-распахнутыми прозрачно-голубыми глазами едва заметно улыбался.</string>

    <string name="t20">Далее за одним столом сидели миссис Бейкер и пожилая леди. Старушка действительно выглядела нездорово, и сопровождение её доктором было более чем объяснимо. Её некогда светлые волосы теперь украшала благородная седина, лицо отливало желтым, однако при этом было расслабленным и умиротворенным. Она с полным спокойствием слушала нескончаемые рассказы миссис Бейкер.
</string>

    <string name="t22">Следующий стол занимала молодая особа. Она уже закончила прием пищи и в одиночестве читала книгу. Её черты были выразительны и необычайно утонченны. Темные волосы были убраны в пышный пучок. На нее было приятно посмотреть, и вскоре детектив заметил, что не единственный рассматривает попутчицу. За ней тайком поглядывал доктор, сидящий неподалеку.
</string>
    <string name="t24">В самом начале ресторана сидела супружеская пара, которая, по всей видимости, возвращалась из медового месяца в Турции. Это было понятно по их разговорам и томным взглядам, направленным в глаза друг друга. Жена была еще совсем молодой девушкой. Она сидела у окна, и ветер развевал ее длинные светлые волосы. На ее тонких руках были надеты сетчатые перчатки. Пальцами она держала тонкую сигарету. В целом, она производила впечатление кокетки, сводящей с ума толпы неженатых мужчин.
В это время муж ее казался человеком серьезным. Он выглядел презентабельно и предпочитал дорожным нарядам деловые костюмы. Его темные волосы были гладко причесаны.
</string>

    <string name="t26">Вдоволь изучив каждого пассажира и допив свой кофе, детектив хотел было пройти в свое купе, однако к нему за столик подсел самый неприятный попутчик.
</string>

    <string name="t28">Лантье и до этого не сомневался, что его профессия известна каждому пассажиру. Сарафанное радио миссис Бейкер не могло не раскрыть род деятельности такой значительной персоны. Но из уст Гиббса признание таланта детектива не выглядело комплиментом. Речи попутчика были грубы, и Лантье совершенно не хотелось продолжать этот разговор. Однако напор собеседника был слишком силен, поэтому детективу пришлось выслушать его до конца. </string>

    <string name="t30">Лантье вышел из вагона-ресторана и по прибытии в своё купе настежь открыл окно. Разговор с Гиббсом утомил его, и детективу срочно понадобился свежий воздух.
Остаток дня Лантье провел в анализе старых зацепок в деле Нортона и построением новых теорий относительно этого дела.
</string>
    <string name="t31">За ужином детектив старался не пересекаться глазами с Гиббсом, и специально сел от него подальше. Обстановка в поезде, кажется, разрядилась. Молчаливый Гайер нашел общий язык с юношей, и теперь они сидели рядом. Вместе с врачом была и пациентка, которой, видимо, наскучили разговоры миссис Бейкер. Та, в свою очередь, нашла себе нового слушателя в лице мисс Каннингем, которая в силу воспитания не могла этого избежать. </string>

    <string name="t33">Супружеская пара по-прежнему сидела вдвоем. Казалось, что жена была чем-то обеспокоена. Муж держал ее за руку и успокаивал. Дорога проходила в живописных горах, величественно выглядящих во мраке.
</string>
    <string name="t34">Лантье решил лечь раньше - умственная работа сильно утомила его в течение дня. Пребывая во сне он услышал громкий стук и почувствовал последующий за ним толчок. </string>

    <string name="t35">Встав из-за стола Лантье и его попутчик вышли из ресторана. Гиббс словно летел по коридору, и детектив еле за ним поспевал. Наконец, они остановились около нужного купе. Гиббс пропустил Лантье вперед, и, убедившись, что в коридоре никого нет, прикрыл дверь и начал рассказ.</string>

    <string name="t37">Гиббс протянул детективу стопку исписанных листков. Лантье внимательно их осмотрел. Во всех записках почерк был странным. Слоги в одном слове могли быть написаны по-разному, будто письма писались коллективно. Вероятно, Гиббс успел нажить себе немало врагов, что, судя по его манерам,  было неудивительно. В записках было много нецензурной брани, проклятий и обещаний отомстить, однако нигде не оглашалась причина мести.</string>

    <string name="t39">Гиббс выглядел безумным. Отчасти Лантье было его жаль. С таким мировоззрением и отношением к людям немудрено убедить себя в том, что каждый желает тебе зла.
Лантье перебрал в уме всех пассажиров вагона, и никто из них не подходил по описанию Гиббса.
</string>

    <string name="t40">Между тем сам Гиббс уже открыл сейф с деньгами и пачками выкладывал их перед детективом. Внимание Лантье привлекла сложенная пожелтевшая газета, заголовок которой гласил:
“НЕСЛЫХАННАЯ ЖЕСТОКОСТЬ:
зверское изнасилование и убийство в Бирменгеме”.
Пресса пестрила этой новостью около трех лет назад. Резонансное дело так и не было раскрыто до конца, и полиция предпочла отложить его в долгий ящик.
</string>

    <string name="t42">Лантье обратил внимание на то, что при упоминании газеты Гиббс сморщился. Оно было понятно, он хотел как можно скорее обеспечить себе безопасность. Детектив же не был до конца уверен, что ему следует сделать.</string>

    <string name="t44">Несколько минут Гиббс и Лантье обговаривали сумму, в которую это обойдется. Почти под конец переговоров в дверь купе постучали. Через секунду в проеме стоял юноша. Видимо он хотел что-то сообщить Гиббсу, но не ожидал увидеть его с детективом.</string>

    <string name="t46">Передав детективу деньги и удостоверившись, что план в силе, Гиббс отпустил Лантье. За ужином Лантье и Гиббс не один раз переглянулись. Детектив хотел выяснить, действительно ли кто-то из пассажиров поезда выглядит подозрительно, и ещё раз внимательно осмотрел их. Обстановка в поезде, кажется, разрядилась. Молчаливый Гайер нашел общий язык с юношей, и теперь они сидели рядом. Вместе с врачом была и пациентка, которой, видимо, наскучили разговоры миссис Бейкер. Та, в свою очередь, нашла себе нового слушателя в лице мисс Каннингем, которая в силу воспитания не могла этого избежать. </string>

    <string name="t48">Супружеская пара по-прежнему сидела вдвоем. Казалось, что жена была чем-то обеспокоена. Муж держал ее за руку и успокаивал. Дорога проходила в живописных горах, величественно выглядящих во мраке.
После приема пищи Лантье почувствовал сильную усталость, он боролся со сном как мог, однако ничего не помогало. В конечном счете детектив уснул в своем купе, так и не выполнив поручение Гиббса.
</string>

    <string name="t50">С такими словами детектив вышел из купе Гиббса. Лантье посчитал, что записки - всего навсего пугалки, которые могли исходить от кого угодно. Гиббс мог запросто оскорбить того же официанта в отеле, и тот мог в ответ зло над ним подшутить. К тому же Гиббс выглядел самым подозрительным пассажиром поезда, и скорее было ожидать, что он сам кому-то угрожает, нежели предположить обратное.
        Как только Лантье оказался в коридоре, он услышал два перешептывающихся голоса.
</string>

    <string name="t52">Детектив распознал говоривших. Ими были мисс Каннингем и Гайер. Лантье усмехнулся, кажется, его догадка по поводу курортных романов была верна. Он решил не смущать влюбленных и возвратился в свое купе.</string>
    <string name="t53">Остаток дня Лантье провел в анализе старых зацепок в деле Нортона и построением новых теорий относительно этого дела. За ужином детектив старался не пересекаться глазами с Гиббсом, и специально сел от него подальше. Обстановка в поезде, кажется, разрядилась. Молчаливый Гайер нашел общий язык с юношей, и теперь они сидели рядом. Вместе с врачом была и пациентка, которой, видимо, наскучили разговоры миссис Бейкер. Та, в свою очередь, нашла себе нового слушателя в лице мисс Каннингем, которая в силу воспитания не могла этого избежать.
</string>

    <string name="t55">Супружеская пара по-прежнему сидела вдвоем. Казалось, что жена была чем-то обеспокоена. Муж держал ее за руку и успокаивал. Дорога проходила в живописных горах, величественно выглядящих во мраке.
Лантье решил лечь раньше - умственная работа сильно утомила его в течение дня. Пребывая во сне он услышал громкий стук и почувствовал последующий за ним толчок.
</string>


    <string name="t56">Встав с постели, Лантье обнаружил, что больше не слышит привычный звук поезда. В его комнату вскоре вошел проводник и встревоженным голосом сообщил, что сцепка не выдержала подъема в гору, и в итоге ресторан вместе со спальным вагоном отцепились от основного состава. Новость была не из лучших. Населенные пункты поблизости отсутствовали, предыдущая станция поезда находилась также в горах. Очевидно, что весь следующий день вагон проведет неподвижно.
Попросив проводника принести в купе минеральную воду, детектив вновь попытался уснуть. В полудреме он слышал, как проводник проходит по купе и проверяет, что все пассажиры находятся в целости.
</string>

    <string name="t57">Однако вскоре Лантье услышал громкий женский крик. Он принадлежал миссис Бейкер. Она отчаянно пыталась вызвать проводника. Когда ей это удалось, она начала рассказывать, что толчки стали причиной ее мигрени. Проводник пытался делать всё, что мог и даже привел к ней Гайера, оторвав его от карточной игры, однако ей было всего мало. Она каждый час вызывала к себе проводника и доктора, чтобы рассказать об очередной боли. В конце концов Гайер махнул рукой и отправился в своё купе. Они с Лантье обмолвились парой фраз относительно остановки поезда, после чего детектив вновь погрузился в сон.</string>

    <string name="t58">КОНЕЦ ВТОРОГО ЭПИЗОДА</string>

    <string name="t59">Утро следующего дня шокировало пассажиров. За завтраком экипаж поезда не досчитался двух человек, Гиббса и Харриса, и ко всеобщему ужасу они оба были мертвы. Все попутчики Лантье содрогались от увиденного зрелища, их глаза блуждали, а тела сковывались при виде истерзанных покойников. Каждый переживал это по-разному: Гленн ходил по комнате кругами и что-то напряженно обдумывал, Гайер пытался определить время смерти и характер, нанесенных повреждений, Бейкер отчаянно крестилась и клялась подать в суд на транспортную компанию, которая "беспрепятственно пускает на борт убийц",  проводник виновато слонялся вокруг и корил себя за невнимательность. Хуже всего пришлось миссис Харрис. Не увидев с утра рядом с собой супруга, она заподозрила неладное. Теперь же она билась в истерике в отдельном купе. Ее утешали мисс Каннингем и миссис Дабс, пациентка Гайера. Первым нашли Гиббса. На нем были многочисленные колотые раны, на его лице застыла гримаса ужаса. Кровь под телом уже запеклась, а в его руках была намертво зажата вешалка для одежды. Судя по всему, так Гиббс пытался обороняться от нападающего.</string>

    <string name="t61"> Детектив почувствовал себя виноватым. В эту минуту он пожалел, что не отнесся к просьба Гиббса серьезно. Однако если смерть этого пассажира можно было предположить, то причины гибели Харриса, казалось, не знал никто. Второго мервеца нашли повешенным. Он был заперт в туалете и висел под потолком. Лантье посмотрел на время. Часы показывали восемь утра. Так началось его незапланированное расследование.</string>

    <string name="t63">Детектив пытался сопоставить два происшествия между собой. Связаны ли они между собой? Но что общего могло быть между дипломатом и владельцем фурнитурной фабрики? Кто мог быть причастен хотя бы к одному из этих обстоятельств? Лантье решил самостоятельно осмотреть места происшествий и попросил пассажиров ближайшее время к нему не входить.</string>

    <string name="t64">Первым делом Лантье внимательно осмотрел купе Гиббса. Помимо зажатой в руке вешалки, внимание детектива привлек амулет, лежавший на полу рядом с убитым. Такие амулеты от сглаза были популярными турецкими сувенирами, однако было не похоже, что он принадлежал Гиббсу. Рядом с койкой погибшего детектив заметил следы мужских ботинок, размер которых не совпадал с обувью самого Гиббса. На подоконнике были заметны капли крови, а под окном на рельсах лежал окровавленный нож. Он был завернут в смятый листок с написанными на нем угрозами. Убийство Гиббса казалось абсолютно спланированным. Он был основательно исколот, и некоторые раны были нанесены будто бы про запас. Было страшно предположить, в ком могло быть столько обиды и злости по отношению к погибшему. Уже уходя из купе, детектив заметил под койкой черную женскую перчатку. Вопросов возникало гораздо больше, чем ответов.</string>

    <string name="t65">В туалете, где нашли Харриса так же не обошлось без улик. На полу детектив нашел окровавленное полотенце, неподалеку от него лежала пачка сигарет. На руке мертвеца был надет браслет, на котором не хватало подвески. В дальнем углу лежал бесхозный обрывок веревки. Лантье начал видеть некоторую корреляцию между двумя событиями. Однако ему было необходимо устроить допрос, чтобы собрать как можно больше информации о погибших. В первую очередь, его интересовали показания доктора, проводника и напрямую связанных с мертвецами пассажиров.</string>

    <string name="t67">После разговора с пассажирами Лантье стал обдумывать версии возможного развития событий. В первую очередь, он обратил внимание на несостыковки в рассказах говорящих. Никто не мог назвать точное время остановки поезда, некоторые путались в показаниях. Найденные улики будто вовсе не соответствовали убитым. Или быть может убийства были подстроены специально? В конце концов детектив составил карту показаний каждого опрошенного пассажира.</string>
    <string name="t68">"ЭД МАУРИТЦ. Проводник."\n"АЛИБИ: во время убийства помогал Бейкер одолеть мигрень"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: говорит, что все пассажиры были в порядке, однако не все подтверждают его присутствие в их купе после остановки поезда."</string>
    <string name="t69">"ТОМАС ГАЙЕР. Врач."\n"АЛИБИ: во время убийства играл в карты с Гленном, позже отправился успокаивать Бейкер"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: циничное отношение к нанесенным повреждениям."</string>
    <string name="t70">"ХРИСТОФ ГЛЕНН. Секретарь Гиббса."\n"АЛИБИ: во время убийства играл в карты с Гайером, из своего купе не выходил"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: негативное отношение к другому убитому."</string>
    <string name="t71">"АННА-ЛУИЗА ХАРРИС. Жена Харриса."\n"АЛИБИ: во время убийства спала"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: найденная улика соответсвует ее суеверию."</string>
    <string name="t72">Лантье понимал, что на пустом месте разногласий быть не может. Кто-то из опрошенных определенно ему врал, и теперь детективу нужно было определиться, кому он верит больше.</string>
    <string name="t73">КОНЕЦ ТРЕТЬЕГО ЭПИЗОДА</string>
    <string name="t74">Детектив понимал, что для воссоздания полной картины ночи, ему следует пообщаться с каждым пассажиром. На его практике было немало случаев, когда убийца, кажется, вовсе был не причастен к совершенному преступлению. Но кто же может быть виновен? Миссис Бейкер, недовольная количеством пассажиров? Пациентка, миссис Ричардс, состоятельная старушка, решившая смягчить последние дни своей жизни? Мисс Каннингем? Внезапно размышления детектива прервал проводник.</string>

    <string name="t76">Лантье стремительно рассекал коридоры. Сомнений не оставалось. Теперь он был полностью уверен, что убийц несколько, и один из них определенно скрывается среди тех, кого он еще не опрашивал. Лантье осмотрел места преступлений. На первый взгляд ничего не изменилось. Тела лежали так же. Рядом по-прежнему лежали улики, но их стало меньше. У Гиббса из купе пропал амулет, а с пола туалета, где находился Харрис, исчезла пачка сигарет. Но кому понадобилось подчищать улики прямо во время допроса?</string>

    <string name="t78">В вагоне-ресторане детектив застал всех, кто ему нужен. Миссис Ричардс и миссис Бейкер разговаривали, мисс Каннингем хотела было уйти, но детектив взглядом приказал ей вернуться обратно.</string>

    <string name="t80">Следствие обрастало деталями. С одной стороны детектив понимал, кого он точно может вычеркнуть из списка подозреваемых. С другой - показания оставшихся там пассажиров сопоставить было сложно. Чего говорить, с каждым новым допросом накал эмоций у каждого пассажира достигал пика. Транспортная служба будто не торопилась спасать оцепленный вагон, а желающих провести еще одну ночь в одном вагоне с потенциальным убийцей не нашлось. Время подходило к обеду, а дело до сих пор оставалось едва начатым. Детектив достал карту показаний. В ней появились новые имена и подробности дела.</string>
    <string name="t81">"ЭД МАУРИТЦ. Проводник."\n"АЛИБИ: во время убийства помогал Бейкер одолеть мигрень"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: говорит, что все пассажиры были в порядке, однако не все подтверждают его присутствие в их купе после остановки поезда; не смог уследить за уликами во время допроса"\n"ОПРАВДАНИЕ: страх потерять работу; большое количество обязанностей; видит убитых впервые, никак не связан с Бирменгемом"\n"СТАТУС: не виновен"</string>
    <string name="t82">"ТОМАС ГАЙЕР. Врач."\n"АЛИБИ: во время убийства играл в карты с Гленном, позже отправился успокаивать Бейкер"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: циничное отношение к нанесенным повреждениям; связь с делом в Бирменгеме"\n"ОПРАВДАНИЕ: его алиби подтверждено трижды"\n"СТАТУС: что-то скрывает"</string>
    <string name="t83">"ХРИСТОФ ГЛЕНН. Секретарь Гиббса."\n"АЛИБИ: во время убийства играл в карты с Гайером, из своего купе не выходил"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: негативное отношение к другому убитому; неизвестно, что делал после ухода Гайера; резкое сближение с женой погибшего; устойчивая версия происходящих событий; едет в Бирменгем"\n"ОПРАВДАНИЕ: лишился высокооплачиваемой работы"\n"СТАТУС: что-то скрывает"</string>
    <string name="t84">"АННА-ЛУИЗА ХАРРИС. Жена Харриса."\n"АЛИБИ: во время убийства спала"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: найденная улика соответсвует ее суеверию; сочувствует Гленну больше, чем погибшему; быстрое сближение с другим пострадавшим; конфликт с Гиббсом, который подтверждают другие пассажиры; едет в город, расположенный неподалеку от Бирменгема"\n"ОПРАВДАНИЕ: потеряла мужа, с которым едва провела медовый месяц; скорбь"\n"СТАТУС: что-то скрывает"</string>
    <string name="t85">"МАРГАРЕТ БЕЙКЕР. Домохозяйка."\n"АЛИБИ: во время убийства страдала от мигрени"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: бывшая владелица мебельной фабрики наряду с погибшим; переехала из родного города из-за расцвета в нем криминала; переводит тему с расследования на плохое обслуживание; едет в соседний от Бирменгема город"\n"ОПРАВДАНИЕ: любит поговорить с кем угодно; алиби подтвержено почти всеми"\n"СТАТУС: в замешательстве"</string>
    <string name="t86">"СКАРЛЕТ РИЧАРДС. Пациенка."\n"АЛИБИ: во время убийства и раньше спала"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: живет в Бирменгеме"\n"ОПРАВДАНИЕ: слишком плохо себя чувствет; практически не выходит из купе; честный рассказ о связи доктора с делом в Бирменгеме"\n"СТАТУС: не виновна"</string>
    <string name="t87">"МАРИ КАННИНГЕМ. Гувернантка."\n"АЛИБИ: во время убийства была у себя в купе"\n"ПОДОЗРЕНИЕ: некому подтвердить алиби; уклончивые ответы на вопросы; негативное отношение к Гиббсу; едет в Бирменгем"\n"ОПРАВДАНИЕ: сочувствие к миссис Харрис"\n"СТАТУС: что-то скрывает"</string>

    <string name="t89">Гайер покинул купе, захлопнув за собой дверь. Детектив откинулся на спинку кресла и посмотрел в окно. Горные вершины обдувал ветер. Вокруг царила мертвая тишина.</string>
    <string name="t90">КОНЕЦ ЧЕТВЕРТОГО ЭПИЗОДА</string>

    <string name="t91">Поразмыслив, Лантье построил свою версию происходящего. В ней не обошлось без белых пятен, однако детектив верил своему чутью. Ему оставалось собрать лишь немного пазлов, и мозаика дела изящно сложилась бы не только в его голове, но и в головах изумленных пассажиров.</string>

    <string name="t92">В дверь постучали. После в купе Лантье вошел проводник. Он стоял на одном месте, неуверенно переминаясь с ноги на ногу.</string>

    <string name="t94">Вдруг детектив услышал в коридоре тяжелую шаркающую поступь. Он подошел к двери и увидел подходящую к ней миссис Ричардс.</string>

    <string name="t96">Лантье уже было хотел собрать всех в вагоне ресторане для объявления картины преступления, как в купе вновь вошли. На этот раз это была мисс Каннингем. Ее глаза были полны слез, она еле держалась на ногах. Вспомнив слова Гайера, детектив поспешил поинтересоваться нужно ли ей чем-то помочь, на что она отмахнулась, и после недолгого молчания начала говорить.</string>

    <string name="t98">Детектив громко выдохнул. После рассказа мисс Каннингем ему стало не по себе. Он и представить не мог, что мотивы для преступления могут быть запрятаны настолько глубоко.</string>

    <string name="t99">Лантье открыл окно. Свежий воздух хлынул в комнату. Спасательный поезд был уже на подходе. Детектив решился на последний разговор перед прибытием полиции.</string>

    <string name="t101">Времени на раздумье у Лантье не оставалось. На часах было пять часов, спасительный поезд был близко. До приезда полиции оставались считанные минуты. Детективу следовало совершить самый сложный выбор. Кто же оказался убийцей экспресса?</string>

    <string name="t103">Детектив сделал свой выбор. Полиция уже осматривала вагон и допрашивала пассажиров. Лантье молча передал записку с именами виновных.</string>
    <string name="t104">Вы арестовали ни в чем ни повинных людей. Настоящие убийцы остались на свободе.</string>

    <string name="t106">Детектив сделал свой выбор. Полиция уже осматривала вагон и допрашивала пассажиров. Лантье молча передал записку с именами виновных.</string>
    <string name="t107">Вы арестовали убийцу и невиновного. Еще один убийца остался на свободе.</string>

    <string name="t109">Детектив сделал свой выбор. Полиция уже осматривала вагон и допрашивала пассажиров. Лантье молча передал записку с именами виновных.</string>
    <string name="t110">Полиция открыла рапорт принесенный Лантье. В нем рассказывалась запутанная история, повествующая о сломанных жизнях, исколеченных судьбах и мотивах каждого участника преступления. Миссис Бейкер не стала скрываться от следствия. Она рассказала историю о деле Бирменгема, доверившись записям детектива, суд назначил ей 3 года условного наказания.  Миссис Харрис призналась в том, что была с мужем лишь из-за денег и, встретив молодого любовника, решила его устранить. В ее комнате найшли мышьяк и заряженный револьвер. Вскоре после досмотра она застрелилась в купе. Гленна признали сообщником преступления, но он оказался невменяемым. Каннингем, Гайер и Ричардс смогли вернуться домой.</string>



</resources>